[{"periodo": "2011-12", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": null},{"periodo": "2011-12", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": null},{"periodo": "2012-01", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 27936.0},{"periodo": "2012-01", "criterio_de_isencao": "Crian\u00e7as at\u00e9 12 anos de idade (inclusive)", "no_utentes_isentos": 1345055.0},{"periodo": "2012-01", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": null},{"periodo": "2012-01", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 94565.0},{"periodo": "2012-01", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 2565.0},{"periodo": "2012-01", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": null},{"periodo": "2012-01", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": null},{"periodo": "2012-01", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": null},{"periodo": "2013-01", "criterio_de_isencao": "Crian\u00e7as at\u00e9 12 anos de idade (inclusive)", "no_utentes_isentos": 1267671.0},{"periodo": "2013-01", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 35953.0},{"periodo": "2013-01", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 21846.0},{"periodo": "2014-01", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 141432.0},{"periodo": "2014-01", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 116.0},{"periodo": "2014-01", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 1508.0},{"periodo": "2015-12", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 209809.0},{"periodo": "2015-12", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 177236.0},{"periodo": "2015-12", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 314.0},{"periodo": "2016-01", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 147085.0},{"periodo": "2016-01", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1819214.0},{"periodo": "2016-01", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 179746.0},{"periodo": "2016-01", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 86.0},{"periodo": "2016-01", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 28.0},{"periodo": "2016-01", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 1752.0},{"periodo": "2016-02", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1817141.0},{"periodo": "2016-02", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 212115.0},{"periodo": "2016-02", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 4457.0},{"periodo": "2016-02", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 91.0},{"periodo": "2016-02", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 31037.0},{"periodo": "2016-02", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 1761.0},{"periodo": "2016-03", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1814237.0},{"periodo": "2016-04", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 4478.0},{"periodo": "2016-04", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 36.0},{"periodo": "2016-04", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 1800.0},{"periodo": "2016-04", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 132607.0},{"periodo": "2016-05", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1808499.0},{"periodo": "2016-05", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 191899.0},{"periodo": "2016-06", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 157503.0},{"periodo": "2016-06", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 195114.0},{"periodo": "2016-06", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 40.0},{"periodo": "2016-06", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos", "no_utentes_isentos": 890120.0},{"periodo": "2016-06", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 135773.0},{"periodo": "2016-08", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 42.0},{"periodo": "2016-08", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos", "no_utentes_isentos": 890120.0},{"periodo": "2016-08", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 1898.0},{"periodo": "2016-09", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2392550.0},{"periodo": "2016-09", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1799420.0},{"periodo": "2016-09", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 5181.0},{"periodo": "2016-09", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 4524.0},{"periodo": "2016-09", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 87.0},{"periodo": "2016-09", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 37.0},{"periodo": "2016-09", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 1853.0},{"periodo": "2016-10", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2605582.0},{"periodo": "2016-10", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 203131.0},{"periodo": "2016-10", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 94.0},{"periodo": "2016-10", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 33110.0},{"periodo": "2016-10", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 136611.0},{"periodo": "2016-11", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 43.0},{"periodo": "2016-11", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 34.0},{"periodo": "2016-11", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 33204.0},{"periodo": "2016-12", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 153306.0},{"periodo": "2016-12", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1789399.0},{"periodo": "2017-01", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1787366.0},{"periodo": "2017-01", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 108.0},{"periodo": "2017-01", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 33376.0},{"periodo": "2017-02", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 119.0},{"periodo": "2017-02", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 1995.0},{"periodo": "2017-03", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 159445.0},{"periodo": "2017-03", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 5370.0},{"periodo": "2017-03", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 123.0},{"periodo": "2017-04", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2628310.0},{"periodo": "2017-04", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 4556.0},{"periodo": "2017-04", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 56.0},{"periodo": "2017-05", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1776260.0},{"periodo": "2017-05", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 224260.0},{"periodo": "2017-05", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 5405.0},{"periodo": "2017-05", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 2057.0},{"periodo": "2017-06", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 4554.0},{"periodo": "2017-06", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 47.0},{"periodo": "2017-06", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 1134.0},{"periodo": "2017-06", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 34166.0},{"periodo": "2017-06", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 148884.0},{"periodo": "2017-07", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 229905.0},{"periodo": "2017-07", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 151.0},{"periodo": "2017-07", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 34152.0},{"periodo": "2017-08", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 4555.0},{"periodo": "2017-09", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 243918.0},{"periodo": "2017-09", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 4561.0},{"periodo": "2017-09", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 32152.0},{"periodo": "2017-09", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 144278.0},{"periodo": "2017-10", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 33.0},{"periodo": "2017-10", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos", "no_utentes_isentos": 890120.0},{"periodo": "2017-11", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 36.0},{"periodo": "2017-11", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 27.0},{"periodo": "2017-11", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 1768.0},{"periodo": "2017-12", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos", "no_utentes_isentos": 1160191.0},{"periodo": "2017-12", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 31183.0},{"periodo": "2018-01", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 23.0},{"periodo": "2018-01", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 792.0},{"periodo": "2018-02", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 1759.0},{"periodo": "2018-02", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 24742.0},{"periodo": "2018-03", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 853.0},{"periodo": "2018-03", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos", "no_utentes_isentos": 1175549.0},{"periodo": "2018-03", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 44609.0},{"periodo": "2018-04", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1692652.0},{"periodo": "2018-04", "criterio_de_isencao": "N\u00ba utentes com inscri\u00e7\u00e3o ativa CSP e com pelo menos um benef\u00edcio compat\u00edvel com ITM (Isen\u00e7\u00e3o de Taxas Moderadoras)", "no_utentes_isentos": 4695669.0},{"periodo": "2018-05", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 36.0},{"periodo": "2018-05", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 5391.0},{"periodo": "2018-05", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2873021.0},{"periodo": "2018-05", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos", "no_utentes_isentos": 1181173.0},{"periodo": "2018-06", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 42.0},{"periodo": "2018-06", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2872156.0},{"periodo": "2018-07", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1690841.0},{"periodo": "2018-07", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 44.0},{"periodo": "2018-07", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 4228.0},{"periodo": "2018-07", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 249248.0},{"periodo": "2018-08", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 1903.0},{"periodo": "2018-08", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 875.0},{"periodo": "2018-08", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 45287.0},{"periodo": "2018-08", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 250357.0},{"periodo": "2018-09", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos", "no_utentes_isentos": 819255.0},{"periodo": "2018-09", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 51418.0},{"periodo": "2018-10", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 44.0},{"periodo": "2018-10", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 48.0},{"periodo": "2018-10", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos", "no_utentes_isentos": 818480.0},{"periodo": "2018-10", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 89.0},{"periodo": "2018-10", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 254921.0},{"periodo": "2018-11", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 1961.0},{"periodo": "2018-11", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 5667.0},{"periodo": "2018-11", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 897.0},{"periodo": "2018-11", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 258666.0},{"periodo": "2018-11", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 57488.0},{"periodo": "2018-12", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 260836.0},{"periodo": "2018-12", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 54625.0},{"periodo": "2018-12", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 84.0},{"periodo": "2018-12", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos* s/ isen\u00e7\u00e3o ativa (dispensa)", "no_utentes_isentos": 1251854.0},{"periodo": "2019-01", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 257570.0},{"periodo": "2019-01", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 64.0},{"periodo": "2019-01", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 945.0},{"periodo": "2019-01", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos* s/ isen\u00e7\u00e3o ativa (dispensa)", "no_utentes_isentos": 1240742.0},{"periodo": "2019-02", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 5750.0},{"periodo": "2019-02", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 111571.0},{"periodo": "2019-02", "criterio_de_isencao": "N\u00ba utentes com inscri\u00e7\u00e3o ativa CSP e com pelo menos um benef\u00edcio compat\u00edvel com ITM (Isen\u00e7\u00e3o de Taxas Moderadoras)", "no_utentes_isentos": 4582163.0},{"periodo": "2019-03", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 261966.0},{"periodo": "2019-03", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 88.0},{"periodo": "2019-04", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1683687.0},{"periodo": "2019-04", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 5802.0},{"periodo": "2019-04", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 95.0},{"periodo": "2019-04", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 994.0},{"periodo": "2019-04", "criterio_de_isencao": "N\u00ba utentes com inscri\u00e7\u00e3o ativa CSP e com pelo menos um benef\u00edcio compat\u00edvel com ITM (Isen\u00e7\u00e3o de Taxas Moderadoras)", "no_utentes_isentos": 4579867.0},{"periodo": "2019-05", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 5862.0},{"periodo": "2019-05", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 4201.0},{"periodo": "2019-06", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos* s/ isen\u00e7\u00e3o ativa (dispensa)", "no_utentes_isentos": 1255499.0},{"periodo": "2019-06", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 115419.0},{"periodo": "2019-07", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 83.0},{"periodo": "2019-07", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 1143.0},{"periodo": "2019-07", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 2194.0},{"periodo": "2019-08", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 19819.0},{"periodo": "2019-08", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 74.0},{"periodo": "2019-08", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 100.0},{"periodo": "2019-09", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 283285.0},{"periodo": "2019-09", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 54484.0},{"periodo": "2019-09", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 4096.0},{"periodo": "2019-09", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 77.0},{"periodo": "2019-10", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 286149.0},{"periodo": "2019-10", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 52850.0},{"periodo": "2019-10", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 3994.0},{"periodo": "2019-10", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 1098.0},{"periodo": "2019-10", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos* s/ isen\u00e7\u00e3o ativa (dispensa)", "no_utentes_isentos": 1301793.0},{"periodo": "2019-10", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 2256.0},{"periodo": "2019-11", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 22751.0},{"periodo": "2019-11", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 3977.0},{"periodo": "2019-11", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 79.0},{"periodo": "2019-12", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2577898.0},{"periodo": "2019-12", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1680574.0},{"periodo": "2019-12", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 295389.0},{"periodo": "2019-12", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 118.0},{"periodo": "2019-12", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 2349.0},{"periodo": "2019-12", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 113966.0},{"periodo": "2020-01", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1680365.0},{"periodo": "2020-01", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 288969.0},{"periodo": "2020-01", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 53777.0},{"periodo": "2020-02", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 6070.0},{"periodo": "2020-02", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 3769.0},{"periodo": "2020-02", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 82.0},{"periodo": "2020-03", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 126.0},{"periodo": "2020-03", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos* s/ isen\u00e7\u00e3o ativa (dispensa)", "no_utentes_isentos": 1334484.0},{"periodo": "2020-03", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 2407.0},{"periodo": "2020-03", "criterio_de_isencao": "N\u00ba utentes com inscri\u00e7\u00e3o ativa CSP e com pelo menos um benef\u00edcio compat\u00edvel com ITM (Isen\u00e7\u00e3o de Taxas Moderadoras)", "no_utentes_isentos": 4455004.0},{"periodo": "2020-04", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos* s/ isen\u00e7\u00e3o ativa (dispensa)", "no_utentes_isentos": 1335376.0},{"periodo": "2020-04", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 2405.0},{"periodo": "2020-05", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 9096.0},{"periodo": "2020-05", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1660833.0},{"periodo": "2020-05", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 81.0},{"periodo": "2020-05", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 1060.0},{"periodo": "2020-05", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos* s/ isen\u00e7\u00e3o ativa (dispensa)", "no_utentes_isentos": 1337911.0},{"periodo": "2020-05", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 51912.0},{"periodo": "2020-05", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 106899.0},{"periodo": "2020-05", "criterio_de_isencao": "N\u00ba utentes com inscri\u00e7\u00e3o ativa CSP e com pelo menos um benef\u00edcio compat\u00edvel com ITM (Isen\u00e7\u00e3o de Taxas Moderadoras)", "no_utentes_isentos": 4404626.0},{"periodo": "2020-06", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2548103.0},{"periodo": "2020-06", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1659007.0},{"periodo": "2020-06", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 3651.0},{"periodo": "2020-06", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 121.0},{"periodo": "2020-06", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 1065.0},{"periodo": "2020-07", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 287634.0},{"periodo": "2020-07", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 6036.0},{"periodo": "2020-07", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 3639.0},{"periodo": "2020-07", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 97.0},{"periodo": "2020-07", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 51822.0},{"periodo": "2020-08", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 12363.0},{"periodo": "2020-08", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1655776.0},{"periodo": "2020-08", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 286980.0},{"periodo": "2020-08", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 3635.0},{"periodo": "2020-09", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 12627.0},{"periodo": "2020-09", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 93.0},{"periodo": "2020-09", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 104.0},{"periodo": "2020-09", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos* s/ isen\u00e7\u00e3o ativa (dispensa)", "no_utentes_isentos": 1356079.0},{"periodo": "2020-10", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 105.0},{"periodo": "2020-10", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 2511.0},{"periodo": "2020-10", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 102009.0},{"periodo": "2020-11", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 13186.0},{"periodo": "2020-11", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 6083.0},{"periodo": "2020-11", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 100683.0},{"periodo": "2020-12", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 11767.0},{"periodo": "2020-12", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 112.0},{"periodo": "2020-12", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos* s/ isen\u00e7\u00e3o ativa (dispensa)", "no_utentes_isentos": 1410116.0},{"periodo": "2021-01", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 270126.0},{"periodo": "2021-01", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 127.0},{"periodo": "2021-01", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 111.0},{"periodo": "2021-01", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 56352.0},{"periodo": "2021-01", "criterio_de_isencao": "N\u00ba utentes com inscri\u00e7\u00e3o ativa CSP e com pelo menos um benef\u00edcio compat\u00edvel com ITM (Isen\u00e7\u00e3o de Taxas Moderadoras)", "no_utentes_isentos": 4217309.0},{"periodo": "2021-02", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 39168.0},{"periodo": "2021-02", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 96065.0},{"periodo": "2021-03", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 6061.0},{"periodo": "2021-03", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 110.0},{"periodo": "2021-03", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 2556.0},{"periodo": "2021-03", "criterio_de_isencao": "N\u00ba utentes com inscri\u00e7\u00e3o ativa CSP e com pelo menos um benef\u00edcio compat\u00edvel com ITM (Isen\u00e7\u00e3o de Taxas Moderadoras)", "no_utentes_isentos": 4382456.0},{"periodo": "2021-04", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2374316.0},{"periodo": "2021-04", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 1070.0},{"periodo": "2021-05", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2370746.0},{"periodo": "2021-05", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 10099.0},{"periodo": "2021-05", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 6094.0},{"periodo": "2021-05", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 88.0},{"periodo": "2021-05", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 133.0},{"periodo": "2021-06", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2367429.0},{"periodo": "2021-06", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 9662.0},{"periodo": "2021-06", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 3466.0},{"periodo": "2021-06", "criterio_de_isencao": "N\u00ba utentes com inscri\u00e7\u00e3o ativa CSP e com pelo menos um benef\u00edcio compat\u00edvel com ITM (Isen\u00e7\u00e3o de Taxas Moderadoras)", "no_utentes_isentos": 4378991.0},{"periodo": "2021-07", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 281797.0},{"periodo": "2021-07", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 2590.0},{"periodo": "2021-07", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 98779.0},{"periodo": "2021-08", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1644068.0},{"periodo": "2021-08", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 6128.0},{"periodo": "2021-08", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 115.0},{"periodo": "2021-08", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 1114.0},{"periodo": "2021-08", "criterio_de_isencao": "Antigos Combatentes e c\u00f4njuges sobrevivos", "no_utentes_isentos": 293677.0},{"periodo": "2021-09", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 8227.0},{"periodo": "2021-09", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1644299.0},{"periodo": "2021-09", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 38103.0},{"periodo": "2021-09", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 111.0},{"periodo": "2021-09", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 1242.0},{"periodo": "2021-10", "criterio_de_isencao": "N\u00ba utentes com inscri\u00e7\u00e3o ativa CSP e com pelo menos um benef\u00edcio compat\u00edvel com ITM (Isen\u00e7\u00e3o de Taxas Moderadoras)", "no_utentes_isentos": 4345598.0},{"periodo": "2021-10", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 8149.0},{"periodo": "2021-10", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 38103.0},{"periodo": "2021-10", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 128.0},{"periodo": "2021-10", "criterio_de_isencao": "Antigos Combatentes e c\u00f4njuges sobrevivos", "no_utentes_isentos": 348340.0},{"periodo": "2021-11", "criterio_de_isencao": "N\u00ba utentes com inscri\u00e7\u00e3o ativa CSP e com pelo menos um benef\u00edcio compat\u00edvel com ITM (Isen\u00e7\u00e3o de Taxas Moderadoras)", "no_utentes_isentos": 4356538.0},{"periodo": "2021-11", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1643878.0},{"periodo": "2021-11", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 300268.0},{"periodo": "2021-11", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 84.0},{"periodo": "2021-11", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 2685.0},{"periodo": "2021-12", "criterio_de_isencao": "N\u00ba utentes com inscri\u00e7\u00e3o ativa CSP e com pelo menos um benef\u00edcio compat\u00edvel com ITM (Isen\u00e7\u00e3o de Taxas Moderadoras)", "no_utentes_isentos": 4350406.0},{"periodo": "2021-12", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 7343.0},{"periodo": "2021-12", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 6197.0},{"periodo": "2021-12", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 56598.0},{"periodo": "2022-01", "criterio_de_isencao": "N\u00ba utentes com inscri\u00e7\u00e3o ativa CSP e com pelo menos um benef\u00edcio compat\u00edvel com ITM (Isen\u00e7\u00e3o de Taxas Moderadoras)", "no_utentes_isentos": 4339315.0},{"periodo": "2022-01", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2277210.0},{"periodo": "2022-01", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 6198.0},{"periodo": "2022-01", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 106.0},{"periodo": "2022-02", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 7113.0},{"periodo": "2022-02", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 6201.0},{"periodo": "2022-02", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 93.0},{"periodo": "2022-02", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 120.0},{"periodo": "2022-03", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 38597.0},{"periodo": "2022-03", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 3529.0},{"periodo": "2022-03", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 101.0},{"periodo": "2022-03", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos* s/ isen\u00e7\u00e3o ativa (dispensa)", "no_utentes_isentos": 1437138.0},{"periodo": "2022-04", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos* s/ isen\u00e7\u00e3o ativa (dispensa)", "no_utentes_isentos": 1447402.0},{"periodo": "2022-04", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 54112.0},{"periodo": "2022-04", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 2714.0},{"periodo": "2022-05", "criterio_de_isencao": "N\u00ba utentes com inscri\u00e7\u00e3o ativa CSP e com pelo menos um benef\u00edcio compat\u00edvel com ITM (Isen\u00e7\u00e3o de Taxas Moderadoras)", "no_utentes_isentos": 4340607.0},{"periodo": "2022-05", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 6235.0},{"periodo": "2022-05", "criterio_de_isencao": "Antigos Combatentes e c\u00f4njuges sobrevivos", "no_utentes_isentos": 344977.0},{"periodo": "2022-06", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 120.0},{"periodo": "2022-07", "criterio_de_isencao": "N\u00ba utentes com inscri\u00e7\u00e3o ativa CSP e com pelo menos um benef\u00edcio compat\u00edvel com ITM (Isen\u00e7\u00e3o de Taxas Moderadoras)", "no_utentes_isentos": 4335031.0},{"periodo": "2022-07", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 5006.0},{"periodo": "2022-07", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 312636.0},{"periodo": "2022-07", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 3509.0},{"periodo": "2022-07", "criterio_de_isencao": "Antigos Combatentes e c\u00f4njuges sobrevivos", "no_utentes_isentos": 343813.0},{"periodo": "2022-07", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 98767.0},{"periodo": "2022-08", "criterio_de_isencao": "N\u00ba utentes com inscri\u00e7\u00e3o ativa CSP e com pelo menos um benef\u00edcio compat\u00edvel com ITM (Isen\u00e7\u00e3o de Taxas Moderadoras)", "no_utentes_isentos": 4334809.0},{"periodo": "2022-08", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2250788.0},{"periodo": "2022-08", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 4313.0},{"periodo": "2022-08", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 315457.0},{"periodo": "2022-08", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 116.0},{"periodo": "2022-08", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 2322.0},{"periodo": "2022-08", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos* s/ isen\u00e7\u00e3o ativa (dispensa)", "no_utentes_isentos": 1465286.0},{"periodo": "2022-09", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 96.0},{"periodo": "2022-10", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1643913.0},{"periodo": "2022-10", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 2583.0},{"periodo": "2022-11", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 324075.0},{"periodo": "2022-11", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 38584.0},{"periodo": "2022-11", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 104.0},{"periodo": "2022-11", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 105.0},{"periodo": "2022-12", "criterio_de_isencao": "N\u00ba utentes com inscri\u00e7\u00e3o ativa CSP e com pelo menos um benef\u00edcio compat\u00edvel com ITM (Isen\u00e7\u00e3o de Taxas Moderadoras)", "no_utentes_isentos": 4217722.0},{"periodo": "2022-12", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 325391.0},{"periodo": "2022-12", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 3493.0},{"periodo": "2022-12", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 340733.0},{"periodo": "2022-12", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos* s/ isen\u00e7\u00e3o ativa (dispensa)", "no_utentes_isentos": 2705.0},{"periodo": "2023-01", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 3481.0},{"periodo": "2023-02", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1641904.0},{"periodo": "2023-02", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 95088.0},{"periodo": "2023-03", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 4033.0},{"periodo": "2023-03", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 3476.0},{"periodo": "2023-03", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 111.0},{"periodo": "2023-03", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 99.0},{"periodo": "2023-03", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 57677.0},{"periodo": "2023-04", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2094733.0},{"periodo": "2023-04", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 6290.0},{"periodo": "2023-04", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 3472.0},{"periodo": "2023-04", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 95.0},{"periodo": "2023-05", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2090941.0},{"periodo": "2023-05", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1640842.0},{"periodo": "2023-05", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 3471.0},{"periodo": "2023-05", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 91.0},{"periodo": "2023-05", "criterio_de_isencao": "Antigos Combatentes e c\u00f4njuges sobrevivos", "no_utentes_isentos": 1582095.0},{"periodo": "2023-06", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 116.0},{"periodo": "2023-07", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 41982.0},{"periodo": "2023-07", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 96.0},{"periodo": "2023-08", "criterio_de_isencao": "N\u00ba utentes com inscri\u00e7\u00e3o ativa CSP e com pelo menos um benef\u00edcio compat\u00edvel com ITM (Isen\u00e7\u00e3o de Taxas Moderadoras)", "no_utentes_isentos": 4187723.0},{"periodo": "2023-08", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 3150.0},{"periodo": "2023-08", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 39577.0},{"periodo": "2023-08", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos* s/ isen\u00e7\u00e3o ativa (dispensa)", "no_utentes_isentos": 1597958.0},{"periodo": "2023-08", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 95040.0},{"periodo": "2023-09", "criterio_de_isencao": "N\u00ba utentes com inscri\u00e7\u00e3o ativa CSP e com pelo menos um benef\u00edcio compat\u00edvel com ITM (Isen\u00e7\u00e3o de Taxas Moderadoras)", "no_utentes_isentos": 3977597.0},{"periodo": "2023-09", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1632503.0},{"periodo": "2023-09", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 3463.0},{"periodo": "2023-09", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 1443.0},{"periodo": "2023-09", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 94862.0},{"periodo": "2023-10", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 348562.0},{"periodo": "2023-10", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 36481.0},{"periodo": "2023-10", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 6273.0},{"periodo": "2023-10", "criterio_de_isencao": "Antigos Combatentes e c\u00f4njuges sobrevivos", "no_utentes_isentos": 334011.0},{"periodo": "2023-11", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 352380.0},{"periodo": "2023-11", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 95.0},{"periodo": "2023-11", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 1457.0},{"periodo": "2023-11", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos* s/ isen\u00e7\u00e3o ativa (dispensa)", "no_utentes_isentos": 1598758.0},{"periodo": "2023-12", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2107429.0},{"periodo": "2023-12", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 6282.0},{"periodo": "2023-12", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 100.0},{"periodo": "2023-12", "criterio_de_isencao": "Antigos Combatentes e c\u00f4njuges sobrevivos", "no_utentes_isentos": 332443.0},{"periodo": "2023-12", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos* s/ isen\u00e7\u00e3o ativa (dispensa)", "no_utentes_isentos": 1607035.0},{"periodo": "2024-01", "criterio_de_isencao": "N\u00ba utentes com inscri\u00e7\u00e3o ativa CSP e com pelo menos um benef\u00edcio compat\u00edvel com ITM (Isen\u00e7\u00e3o de Taxas Moderadoras)", "no_utentes_isentos": 4178178.0},{"periodo": "2024-01", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2101239.0},{"periodo": "2024-01", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 343473.0},{"periodo": "2024-01", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 1315.0},{"periodo": "2024-02", "criterio_de_isencao": "Antigos Combatentes e c\u00f4njuges sobrevivos", "no_utentes_isentos": 329367.0},{"periodo": "2024-03", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2080240.0},{"periodo": "2024-03", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1601766.0},{"periodo": "2024-03", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 3440.0},{"periodo": "2024-03", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 88.0},{"periodo": "2024-03", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 93.0},{"periodo": "2024-04", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 85.0},{"periodo": "2024-04", "criterio_de_isencao": "Antigos Combatentes e c\u00f4njuges sobrevivos", "no_utentes_isentos": 327989.0},{"periodo": "2024-04", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 965.0},{"periodo": "2024-05", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 2558.0},{"periodo": "2024-05", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 6259.0},{"periodo": "2024-05", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 91495.0},{"periodo": "2024-06", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2072464.0},{"periodo": "2024-06", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 32429.0},{"periodo": "2024-06", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos* s/ isen\u00e7\u00e3o ativa (dispensa)", "no_utentes_isentos": 1643438.0},{"periodo": "2011-12", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": null},{"periodo": "2012-01", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 43390.0},{"periodo": "2013-01", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 43393.0},{"periodo": "2013-01", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 111309.0},{"periodo": "2013-01", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos", "no_utentes_isentos": 890120.0},{"periodo": "2013-01", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 944.0},{"periodo": "2014-01", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 4094.0},{"periodo": "2014-01", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 182.0},{"periodo": "2014-01", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 31268.0},{"periodo": "2015-12", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1821597.0},{"periodo": "2015-12", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 30941.0},{"periodo": "2015-12", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 1741.0},{"periodo": "2016-01", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 210141.0},{"periodo": "2016-01", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 31.0},{"periodo": "2016-01", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos", "no_utentes_isentos": 890120.0},{"periodo": "2016-01", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 30891.0},{"periodo": "2016-02", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 344.0},{"periodo": "2016-03", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2698898.0},{"periodo": "2016-04", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2701114.0},{"periodo": "2016-04", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 153996.0},{"periodo": "2016-04", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 215928.0},{"periodo": "2016-04", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 487.0},{"periodo": "2016-05", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 4485.0},{"periodo": "2016-05", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 537.0},{"periodo": "2016-05", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 1824.0},{"periodo": "2016-06", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 100.0},{"periodo": "2016-06", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 634.0},{"periodo": "2016-07", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1804623.0},{"periodo": "2016-07", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 5146.0},{"periodo": "2016-07", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 4509.0},{"periodo": "2016-08", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 160052.0},{"periodo": "2016-08", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1803280.0},{"periodo": "2016-09", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 39.0},{"periodo": "2016-09", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos", "no_utentes_isentos": 890120.0},{"periodo": "2016-09", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 30189.0},{"periodo": "2016-10", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1797561.0},{"periodo": "2016-10", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 44.0},{"periodo": "2016-10", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 36.0},{"periodo": "2016-11", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 4552.0},{"periodo": "2016-11", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 1931.0},{"periodo": "2016-12", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 228948.0},{"periodo": "2017-01", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 155555.0},{"periodo": "2017-01", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 230309.0},{"periodo": "2017-01", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 4558.0},{"periodo": "2017-01", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 51.0},{"periodo": "2017-01", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 38.0},{"periodo": "2017-02", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1784990.0},{"periodo": "2017-02", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 231723.0},{"periodo": "2017-02", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 214824.0},{"periodo": "2017-02", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 4559.0},{"periodo": "2017-02", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 37.0},{"periodo": "2017-02", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 33629.0},{"periodo": "2017-03", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1781841.0},{"periodo": "2017-03", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 145334.0},{"periodo": "2017-04", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos", "no_utentes_isentos": 890120.0},{"periodo": "2017-05", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2628693.0},{"periodo": "2017-05", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 58.0},{"periodo": "2017-05", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 144.0},{"periodo": "2017-05", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 147563.0},{"periodo": "2017-06", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 163490.0},{"periodo": "2017-06", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 227652.0},{"periodo": "2017-06", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 5415.0},{"periodo": "2017-06", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 2081.0},{"periodo": "2017-07", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 4555.0},{"periodo": "2017-07", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 60.0},{"periodo": "2017-07", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 48.0},{"periodo": "2017-08", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2626772.0},{"periodo": "2017-08", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 2096.0},{"periodo": "2017-08", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 150700.0},{"periodo": "2017-08", "criterio_de_isencao": "N\u00ba utentes com inscri\u00e7\u00e3o ativa CSP e com pelo menos um benef\u00edcio compat\u00edvel com ITM (Isen\u00e7\u00e3o de Taxas Moderadoras)", "no_utentes_isentos": 4725607.0},{"periodo": "2017-09", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2597882.0},{"periodo": "2017-09", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 150325.0},{"periodo": "2017-09", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 1199.0},{"periodo": "2017-10", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 83.0},{"periodo": "2017-10", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 231021.0},{"periodo": "2017-11", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 5296.0},{"periodo": "2017-11", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 25110.0},{"periodo": "2017-11", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 44517.0},{"periodo": "2017-12", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1696462.0},{"periodo": "2017-12", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 793.0},{"periodo": "2017-12", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 86.0},{"periodo": "2017-12", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 22593.0},{"periodo": "2017-12", "criterio_de_isencao": "N\u00ba utentes com inscri\u00e7\u00e3o ativa CSP e com pelo menos um benef\u00edcio compat\u00edvel com ITM (Isen\u00e7\u00e3o de Taxas Moderadoras)", "no_utentes_isentos": 4690250.0},{"periodo": "2018-01", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 33.0},{"periodo": "2018-01", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 25294.0},{"periodo": "2018-01", "criterio_de_isencao": "N\u00ba utentes com inscri\u00e7\u00e3o ativa CSP e com pelo menos um benef\u00edcio compat\u00edvel com ITM (Isen\u00e7\u00e3o de Taxas Moderadoras)", "no_utentes_isentos": 4686848.0},{"periodo": "2018-02", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 24.0},{"periodo": "2018-02", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 4194.0},{"periodo": "2018-02", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 5307.0},{"periodo": "2018-02", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos", "no_utentes_isentos": 1172177.0},{"periodo": "2018-02", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 84.0},{"periodo": "2018-02", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 95569.0},{"periodo": "2018-02", "criterio_de_isencao": "N\u00ba utentes com inscri\u00e7\u00e3o ativa CSP e com pelo menos um benef\u00edcio compat\u00edvel com ITM (Isen\u00e7\u00e3o de Taxas Moderadoras)", "no_utentes_isentos": 4690829.0},{"periodo": "2018-03", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2875657.0},{"periodo": "2018-03", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 91.0},{"periodo": "2018-03", "criterio_de_isencao": "N\u00ba utentes com inscri\u00e7\u00e3o ativa CSP e com pelo menos um benef\u00edcio compat\u00edvel com ITM (Isen\u00e7\u00e3o de Taxas Moderadoras)", "no_utentes_isentos": 4693573.0},{"periodo": "2018-04", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 4213.0},{"periodo": "2018-04", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 872.0},{"periodo": "2018-04", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 44337.0},{"periodo": "2018-04", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 100989.0},{"periodo": "2018-05", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 854.0},{"periodo": "2018-05", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 87.0},{"periodo": "2018-05", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 44390.0},{"periodo": "2018-06", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 47629.0},{"periodo": "2018-07", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 5524.0},{"periodo": "2018-07", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 890.0},{"periodo": "2018-07", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 88.0},{"periodo": "2018-07", "criterio_de_isencao": "N\u00ba utentes com inscri\u00e7\u00e3o ativa CSP e com pelo menos um benef\u00edcio compat\u00edvel com ITM (Isen\u00e7\u00e3o de Taxas Moderadoras)", "no_utentes_isentos": 4705709.0},{"periodo": "2018-08", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 42.0},{"periodo": "2018-08", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 5554.0},{"periodo": "2018-08", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos", "no_utentes_isentos": 1199550.0},{"periodo": "2018-08", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 23664.0},{"periodo": "2018-09", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 47.0},{"periodo": "2018-09", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 839.0},{"periodo": "2018-09", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 45496.0},{"periodo": "2018-09", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 250831.0},{"periodo": "2018-09", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 22172.0},{"periodo": "2018-10", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 1938.0},{"periodo": "2018-11", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 4207.0},{"periodo": "2018-11", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 24519.0},{"periodo": "2018-12", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 22717.0},{"periodo": "2018-12", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 5697.0},{"periodo": "2018-12", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 58.0},{"periodo": "2018-12", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 51043.0},{"periodo": "2018-12", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 1983.0},{"periodo": "2019-01", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1685157.0},{"periodo": "2019-01", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 5746.0},{"periodo": "2019-01", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 4231.0},{"periodo": "2019-01", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 113258.0},{"periodo": "2019-02", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 25884.0},{"periodo": "2019-02", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 260225.0},{"periodo": "2019-02", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 67.0},{"periodo": "2019-02", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos* s/ isen\u00e7\u00e3o ativa (dispensa)", "no_utentes_isentos": 1242048.0},{"periodo": "2019-02", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 2043.0},{"periodo": "2019-03", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2728026.0},{"periodo": "2019-03", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 25240.0},{"periodo": "2019-03", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 4192.0},{"periodo": "2019-04", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2726240.0},{"periodo": "2019-04", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 71.0},{"periodo": "2019-04", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 110098.0},{"periodo": "2019-05", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 24257.0},{"periodo": "2019-05", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 1147.0},{"periodo": "2019-06", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 23492.0},{"periodo": "2019-06", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 276026.0},{"periodo": "2019-06", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 5887.0},{"periodo": "2019-07", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos* s/ isen\u00e7\u00e3o ativa (dispensa)", "no_utentes_isentos": 1251977.0},{"periodo": "2019-07", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 114358.0},{"periodo": "2019-08", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2714815.0},{"periodo": "2019-08", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 81.0},{"periodo": "2019-08", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 52943.0},{"periodo": "2019-08", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 112334.0},{"periodo": "2019-09", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1680989.0},{"periodo": "2019-10", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 5941.0},{"periodo": "2019-10", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 86.0},{"periodo": "2019-10", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 111221.0},{"periodo": "2019-11", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 2322.0},{"periodo": "2019-12", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 53134.0},{"periodo": "2019-12", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 6020.0},{"periodo": "2019-12", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 3786.0},{"periodo": "2019-12", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 96.0},{"periodo": "2019-12", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos* s/ isen\u00e7\u00e3o ativa (dispensa)", "no_utentes_isentos": 1311230.0},{"periodo": "2019-12", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 54278.0},{"periodo": "2019-12", "criterio_de_isencao": "N\u00ba utentes com inscri\u00e7\u00e3o ativa CSP e com pelo menos um benef\u00edcio compat\u00edvel com ITM (Isen\u00e7\u00e3o de Taxas Moderadoras)", "no_utentes_isentos": 4468075.0},{"periodo": "2020-01", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 120.0},{"periodo": "2020-01", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 1119.0},{"periodo": "2020-01", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 2381.0},{"periodo": "2020-01", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 114640.0},{"periodo": "2020-01", "criterio_de_isencao": "N\u00ba utentes com inscri\u00e7\u00e3o ativa CSP e com pelo menos um benef\u00edcio compat\u00edvel com ITM (Isen\u00e7\u00e3o de Taxas Moderadoras)", "no_utentes_isentos": 4460408.0},{"periodo": "2020-02", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1680072.0},{"periodo": "2020-03", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 294062.0},{"periodo": "2020-03", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 83.0},{"periodo": "2020-04", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 291858.0},{"periodo": "2020-04", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 52041.0},{"periodo": "2020-04", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 109510.0},{"periodo": "2020-04", "criterio_de_isencao": "N\u00ba utentes com inscri\u00e7\u00e3o ativa CSP e com pelo menos um benef\u00edcio compat\u00edvel com ITM (Isen\u00e7\u00e3o de Taxas Moderadoras)", "no_utentes_isentos": 4431140.0},{"periodo": "2020-05", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 290024.0},{"periodo": "2020-05", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 50713.0},{"periodo": "2020-05", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 6047.0},{"periodo": "2020-05", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 98.0},{"periodo": "2020-06", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 6034.0},{"periodo": "2020-06", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 81.0},{"periodo": "2020-06", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos* s/ isen\u00e7\u00e3o ativa (dispensa)", "no_utentes_isentos": 1342789.0},{"periodo": "2020-06", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 2428.0},{"periodo": "2020-06", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 105921.0},{"periodo": "2020-06", "criterio_de_isencao": "N\u00ba utentes com inscri\u00e7\u00e3o ativa CSP e com pelo menos um benef\u00edcio compat\u00edvel com ITM (Isen\u00e7\u00e3o de Taxas Moderadoras)", "no_utentes_isentos": 4397518.0},{"periodo": "2020-07", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2543536.0},{"periodo": "2020-07", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1657792.0},{"periodo": "2020-07", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 47860.0},{"periodo": "2020-07", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 2439.0},{"periodo": "2020-07", "criterio_de_isencao": "N\u00ba utentes com inscri\u00e7\u00e3o ativa CSP e com pelo menos um benef\u00edcio compat\u00edvel com ITM (Isen\u00e7\u00e3o de Taxas Moderadoras)", "no_utentes_isentos": 4393355.0},{"periodo": "2020-08", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 83.0},{"periodo": "2020-08", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 99.0},{"periodo": "2020-09", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 44826.0},{"periodo": "2020-09", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 1065.0},{"periodo": "2020-09", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 103376.0},{"periodo": "2020-10", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 6064.0},{"periodo": "2020-10", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 95.0},{"periodo": "2020-11", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 55638.0},{"periodo": "2020-11", "criterio_de_isencao": "N\u00ba utentes com inscri\u00e7\u00e3o ativa CSP e com pelo menos um benef\u00edcio compat\u00edvel com ITM (Isen\u00e7\u00e3o de Taxas Moderadoras)", "no_utentes_isentos": 4251935.0},{"periodo": "2020-12", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 3550.0},{"periodo": "2020-12", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 125.0},{"periodo": "2020-12", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 2540.0},{"periodo": "2020-12", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 99102.0},{"periodo": "2021-01", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 11093.0},{"periodo": "2021-01", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 6039.0},{"periodo": "2021-01", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 3500.0},{"periodo": "2021-01", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 93.0},{"periodo": "2021-01", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 1085.0},{"periodo": "2021-01", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 2532.0},{"periodo": "2021-01", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 97198.0},{"periodo": "2021-02", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 270865.0},{"periodo": "2021-02", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 110.0},{"periodo": "2021-02", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos* s/ isen\u00e7\u00e3o ativa (dispensa)", "no_utentes_isentos": 1427730.0},{"periodo": "2021-02", "criterio_de_isencao": "N\u00ba utentes com inscri\u00e7\u00e3o ativa CSP e com pelo menos um benef\u00edcio compat\u00edvel com ITM (Isen\u00e7\u00e3o de Taxas Moderadoras)", "no_utentes_isentos": 4209869.0},{"periodo": "2021-03", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1647943.0},{"periodo": "2021-03", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 97188.0},{"periodo": "2021-04", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 276652.0},{"periodo": "2021-04", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 6087.0},{"periodo": "2021-04", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 2566.0},{"periodo": "2021-05", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 3462.0},{"periodo": "2021-05", "criterio_de_isencao": "Antigos Combatentes e c\u00f4njuges sobrevivos", "no_utentes_isentos": 293456.0},{"periodo": "2021-06", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos* s/ isen\u00e7\u00e3o ativa (dispensa)", "no_utentes_isentos": 1388169.0},{"periodo": "2021-06", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 54026.0},{"periodo": "2021-07", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 114.0},{"periodo": "2021-08", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2361247.0},{"periodo": "2021-08", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 37825.0},{"periodo": "2021-08", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 136.0},{"periodo": "2021-08", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 98391.0},{"periodo": "2021-09", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 289760.0},{"periodo": "2021-09", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 87.0},{"periodo": "2021-09", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 2647.0},{"periodo": "2021-09", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 98243.0},{"periodo": "2021-10", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 292755.0},{"periodo": "2021-10", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 83.0},{"periodo": "2021-10", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos* s/ isen\u00e7\u00e3o ativa (dispensa)", "no_utentes_isentos": 1412874.0},{"periodo": "2021-10", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 98152.0},{"periodo": "2021-11", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 40591.0},{"periodo": "2021-11", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 55856.0},{"periodo": "2021-12", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 299170.0},{"periodo": "2021-12", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 37518.0},{"periodo": "2021-12", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 122.0},{"periodo": "2021-12", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 1614.0},{"periodo": "2021-12", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos* s/ isen\u00e7\u00e3o ativa (dispensa)", "no_utentes_isentos": 1420741.0},{"periodo": "2022-01", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 37894.0},{"periodo": "2022-01", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 85.0},{"periodo": "2022-01", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 1262.0},{"periodo": "2022-01", "criterio_de_isencao": "Antigos Combatentes e c\u00f4njuges sobrevivos", "no_utentes_isentos": 347217.0},{"periodo": "2022-01", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 56551.0},{"periodo": "2022-02", "criterio_de_isencao": "N\u00ba utentes com inscri\u00e7\u00e3o ativa CSP e com pelo menos um benef\u00edcio compat\u00edvel com ITM (Isen\u00e7\u00e3o de Taxas Moderadoras)", "no_utentes_isentos": 4341520.0},{"periodo": "2022-02", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 3529.0},{"periodo": "2022-02", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 101.0},{"periodo": "2022-03", "criterio_de_isencao": "N\u00ba utentes com inscri\u00e7\u00e3o ativa CSP e com pelo menos um benef\u00edcio compat\u00edvel com ITM (Isen\u00e7\u00e3o de Taxas Moderadoras)", "no_utentes_isentos": 4341520.0},{"periodo": "2022-03", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 7113.0},{"periodo": "2022-03", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 292460.0},{"periodo": "2022-03", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 120.0},{"periodo": "2022-03", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 99136.0},{"periodo": "2022-04", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 6924.0},{"periodo": "2022-04", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 39134.0},{"periodo": "2022-04", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 125.0},{"periodo": "2022-04", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 1502.0},{"periodo": "2022-04", "criterio_de_isencao": "Antigos Combatentes e c\u00f4njuges sobrevivos", "no_utentes_isentos": 345448.0},{"periodo": "2022-05", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1643534.0},{"periodo": "2022-05", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos* s/ isen\u00e7\u00e3o ativa (dispensa)", "no_utentes_isentos": 1448960.0},{"periodo": "2022-05", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 54101.0},{"periodo": "2022-06", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 309834.0},{"periodo": "2022-06", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 6240.0},{"periodo": "2022-06", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 91.0},{"periodo": "2022-06", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos* s/ isen\u00e7\u00e3o ativa (dispensa)", "no_utentes_isentos": 1454406.0},{"periodo": "2022-07", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2254352.0},{"periodo": "2022-07", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 6245.0},{"periodo": "2022-07", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 2079.0},{"periodo": "2022-08", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 6262.0},{"periodo": "2022-08", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 96.0},{"periodo": "2022-08", "criterio_de_isencao": "Antigos Combatentes e c\u00f4njuges sobrevivos", "no_utentes_isentos": 343217.0},{"periodo": "2022-08", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 55380.0},{"periodo": "2022-08", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 2745.0},{"periodo": "2022-09", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1643627.0},{"periodo": "2022-09", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 39525.0},{"periodo": "2022-10", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 6276.0},{"periodo": "2022-10", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 109.0},{"periodo": "2022-10", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 2772.0},{"periodo": "2022-11", "criterio_de_isencao": "N\u00ba utentes com inscri\u00e7\u00e3o ativa CSP e com pelo menos um benef\u00edcio compat\u00edvel com ITM (Isen\u00e7\u00e3o de Taxas Moderadoras)", "no_utentes_isentos": 4225124.0},{"periodo": "2022-11", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2116708.0},{"periodo": "2022-11", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 92.0},{"periodo": "2022-11", "criterio_de_isencao": "Antigos Combatentes e c\u00f4njuges sobrevivos", "no_utentes_isentos": 341608.0},{"periodo": "2022-12", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 37413.0},{"periodo": "2023-01", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 3935.0},{"periodo": "2023-01", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 6278.0},{"periodo": "2023-01", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 101.0},{"periodo": "2023-01", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 91.0},{"periodo": "2023-01", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos* s/ isen\u00e7\u00e3o ativa (dispensa)", "no_utentes_isentos": 2487.0},{"periodo": "2023-02", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 57722.0},{"periodo": "2023-03", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2098571.0},{"periodo": "2023-03", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 324475.0},{"periodo": "2023-03", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 95.0},{"periodo": "2023-03", "criterio_de_isencao": "Antigos Combatentes e c\u00f4njuges sobrevivos", "no_utentes_isentos": 1568301.0},{"periodo": "2023-04", "criterio_de_isencao": "N\u00ba utentes com inscri\u00e7\u00e3o ativa CSP e com pelo menos um benef\u00edcio compat\u00edvel com ITM (Isen\u00e7\u00e3o de Taxas Moderadoras)", "no_utentes_isentos": 4197451.0},{"periodo": "2023-04", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 115.0},{"periodo": "2023-04", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 96.0},{"periodo": "2023-05", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 6282.0},{"periodo": "2023-05", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 116.0},{"periodo": "2023-05", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 337211.0},{"periodo": "2023-05", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos* s/ isen\u00e7\u00e3o ativa (dispensa)", "no_utentes_isentos": 1606.0},{"periodo": "2023-05", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 2832.0},{"periodo": "2023-06", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 336628.0},{"periodo": "2023-06", "criterio_de_isencao": "Antigos Combatentes e c\u00f4njuges sobrevivos", "no_utentes_isentos": 1579602.0},{"periodo": "2023-07", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1635503.0},{"periodo": "2023-07", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 55474.0},{"periodo": "2023-08", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 344585.0},{"periodo": "2023-08", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 101.0},{"periodo": "2023-08", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 99.0},{"periodo": "2023-08", "criterio_de_isencao": "Antigos Combatentes e c\u00f4njuges sobrevivos", "no_utentes_isentos": 335266.0},{"periodo": "2023-08", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 57368.0},{"periodo": "2023-09", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 1815185.0},{"periodo": "2023-09", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 348218.0},{"periodo": "2023-09", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 39452.0},{"periodo": "2023-09", "criterio_de_isencao": "Antigos Combatentes e c\u00f4njuges sobrevivos", "no_utentes_isentos": 334710.0},{"periodo": "2023-10", "criterio_de_isencao": "N\u00ba utentes com inscri\u00e7\u00e3o ativa CSP e com pelo menos um benef\u00edcio compat\u00edvel com ITM (Isen\u00e7\u00e3o de Taxas Moderadoras)", "no_utentes_isentos": 4208325.0},{"periodo": "2023-10", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 97.0},{"periodo": "2023-10", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 92984.0},{"periodo": "2023-11", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2110949.0},{"periodo": "2023-11", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 57247.0},{"periodo": "2023-12", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1629740.0},{"periodo": "2023-12", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 358901.0},{"periodo": "2023-12", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 92.0},{"periodo": "2023-12", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 2876.0},{"periodo": "2024-01", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 34258.0},{"periodo": "2024-01", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 6272.0},{"periodo": "2024-01", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 94.0},{"periodo": "2024-01", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos* s/ isen\u00e7\u00e3o ativa (dispensa)", "no_utentes_isentos": 709125.0},{"periodo": "2024-01", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 58726.0},{"periodo": "2024-02", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 91751.0},{"periodo": "2024-03", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 86.0},{"periodo": "2024-04", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 32994.0},{"periodo": "2024-04", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 6247.0},{"periodo": "2024-04", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 3430.0},{"periodo": "2024-04", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 55946.0},{"periodo": "2024-04", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 2885.0},{"periodo": "2024-05", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 361507.0},{"periodo": "2024-06", "criterio_de_isencao": "N\u00ba utentes com inscri\u00e7\u00e3o ativa CSP e com pelo menos um benef\u00edcio compat\u00edvel com ITM (Isen\u00e7\u00e3o de Taxas Moderadoras)", "no_utentes_isentos": 4141710.0},{"periodo": "2024-06", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1607724.0},{"periodo": "2024-06", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 3424.0},{"periodo": "2024-06", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 94.0},{"periodo": "2024-06", "criterio_de_isencao": "Antigos Combatentes e c\u00f4njuges sobrevivos", "no_utentes_isentos": 326835.0},{"periodo": "2024-06", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 55967.0},{"periodo": "2024-07", "criterio_de_isencao": "N\u00ba utentes com inscri\u00e7\u00e3o ativa CSP e com pelo menos um benef\u00edcio compat\u00edvel com ITM (Isen\u00e7\u00e3o de Taxas Moderadoras)", "no_utentes_isentos": 4147010.0},{"periodo": "2024-07", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2069356.0},{"periodo": "2024-07", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos* s/ isen\u00e7\u00e3o ativa (dispensa)", "no_utentes_isentos": 1652197.0},{"periodo": "2011-12", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 1592094.0},{"periodo": "2011-12", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": null},{"periodo": "2011-12", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 230.0},{"periodo": "2012-01", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 40002.0},{"periodo": "2012-01", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos", "no_utentes_isentos": 890120.0},{"periodo": "2012-01", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 18494.0},{"periodo": "2013-01", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2951996.0},{"periodo": "2013-01", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": null},{"periodo": "2013-01", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": null},{"periodo": "2014-01", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos", "no_utentes_isentos": 890120.0},{"periodo": "2015-12", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2697212.0},{"periodo": "2015-12", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 4426.0},{"periodo": "2015-12", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos", "no_utentes_isentos": 890120.0},{"periodo": "2016-01", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 321.0},{"periodo": "2016-02", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 182909.0},{"periodo": "2016-02", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 32.0},{"periodo": "2016-02", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 129934.0},{"periodo": "2016-03", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 214099.0},{"periodo": "2016-03", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 186206.0},{"periodo": "2016-03", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 94.0},{"periodo": "2016-03", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 33.0},{"periodo": "2016-03", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 436.0},{"periodo": "2016-03", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 31116.0},{"periodo": "2016-04", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 189152.0},{"periodo": "2016-04", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 31277.0},{"periodo": "2016-05", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2698231.0},{"periodo": "2016-05", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 155738.0},{"periodo": "2016-05", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 40.0},{"periodo": "2016-05", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 99.0},{"periodo": "2016-05", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 37.0},{"periodo": "2016-05", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 31448.0},{"periodo": "2016-05", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 134276.0},{"periodo": "2016-06", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2697906.0},{"periodo": "2016-06", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 219074.0},{"periodo": "2016-06", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 5129.0},{"periodo": "2016-06", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 31621.0},{"periodo": "2016-07", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2700717.0},{"periodo": "2016-07", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 158734.0},{"periodo": "2016-07", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos", "no_utentes_isentos": 890120.0},{"periodo": "2016-07", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 136997.0},{"periodo": "2016-08", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2700189.0},{"periodo": "2016-08", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 221743.0},{"periodo": "2016-08", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 5163.0},{"periodo": "2016-09", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 725.0},{"periodo": "2016-09", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 133235.0},{"periodo": "2016-10", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 149840.0},{"periodo": "2016-10", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 4536.0},{"periodo": "2016-10", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 767.0},{"periodo": "2016-11", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2608262.0},{"periodo": "2016-11", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 152134.0},{"periodo": "2016-11", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 826.0},{"periodo": "2016-11", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos", "no_utentes_isentos": 890120.0},{"periodo": "2016-12", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2627847.0},{"periodo": "2016-12", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 208691.0},{"periodo": "2016-12", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 4560.0},{"periodo": "2016-12", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 48.0},{"periodo": "2016-12", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 849.0},{"periodo": "2016-12", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos", "no_utentes_isentos": 890120.0},{"periodo": "2017-02", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 157485.0},{"periodo": "2017-02", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 54.0},{"periodo": "2017-02", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos", "no_utentes_isentos": 890120.0},{"periodo": "2017-02", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 143854.0},{"periodo": "2017-03", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2628549.0},{"periodo": "2017-03", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 218358.0},{"periodo": "2017-03", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 56.0},{"periodo": "2017-03", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 39.0},{"periodo": "2017-04", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 160707.0},{"periodo": "2017-04", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 5383.0},{"periodo": "2017-05", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos", "no_utentes_isentos": 890120.0},{"periodo": "2017-06", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 239570.0},{"periodo": "2017-06", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 59.0},{"periodo": "2017-07", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 5420.0},{"periodo": "2017-07", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos", "no_utentes_isentos": 890120.0},{"periodo": "2017-08", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 165241.0},{"periodo": "2017-08", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 232663.0},{"periodo": "2017-08", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 153.0},{"periodo": "2017-10", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 23866.0},{"periodo": "2017-10", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 43822.0},{"periodo": "2017-11", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1703832.0},{"periodo": "2017-11", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos", "no_utentes_isentos": 890120.0},{"periodo": "2017-11", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 233044.0},{"periodo": "2017-11", "criterio_de_isencao": "N\u00ba utentes com inscri\u00e7\u00e3o ativa CSP e com pelo menos um benef\u00edcio compat\u00edvel com ITM (Isen\u00e7\u00e3o de Taxas Moderadoras)", "no_utentes_isentos": 4706378.0},{"periodo": "2017-12", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 27.0},{"periodo": "2017-12", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 1748.0},{"periodo": "2017-12", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 5284.0},{"periodo": "2017-12", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 232333.0},{"periodo": "2018-01", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 74.0},{"periodo": "2018-01", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 44266.0},{"periodo": "2018-03", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 1817.0},{"periodo": "2018-03", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 4219.0},{"periodo": "2018-03", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 5372.0},{"periodo": "2018-03", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 47388.0},{"periodo": "2018-04", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 5382.0},{"periodo": "2018-04", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2874379.0},{"periodo": "2018-04", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 87.0},{"periodo": "2018-04", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 24894.0},{"periodo": "2018-04", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 47387.0},{"periodo": "2018-05", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 43.0},{"periodo": "2018-05", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 100392.0},{"periodo": "2018-05", "criterio_de_isencao": "N\u00ba utentes com inscri\u00e7\u00e3o ativa CSP e com pelo menos um benef\u00edcio compat\u00edvel com ITM (Isen\u00e7\u00e3o de Taxas Moderadoras)", "no_utentes_isentos": 4697794.0},{"periodo": "2018-06", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1691108.0},{"periodo": "2018-06", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 1843.0},{"periodo": "2018-06", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 4208.0},{"periodo": "2018-06", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 89.0},{"periodo": "2018-06", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 243454.0},{"periodo": "2018-06", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 101666.0},{"periodo": "2018-07", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 106805.0},{"periodo": "2018-07", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 52767.0},{"periodo": "2018-08", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1691042.0},{"periodo": "2018-08", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 47.0},{"periodo": "2018-08", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 4223.0},{"periodo": "2018-09", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 42.0},{"periodo": "2018-09", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 4206.0},{"periodo": "2018-09", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 88.0},{"periodo": "2018-09", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 104449.0},{"periodo": "2018-09", "criterio_de_isencao": "N\u00ba utentes com inscri\u00e7\u00e3o ativa CSP e com pelo menos um benef\u00edcio compat\u00edvel com ITM (Isen\u00e7\u00e3o de Taxas Moderadoras)", "no_utentes_isentos": 4705096.0},{"periodo": "2018-10", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1688464.0},{"periodo": "2018-10", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 5612.0},{"periodo": "2018-10", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2671917.0},{"periodo": "2018-10", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 23071.0},{"periodo": "2018-10", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 55242.0},{"periodo": "2018-11", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 45.0},{"periodo": "2018-11", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2671794.0},{"periodo": "2018-12", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 897.0},{"periodo": "2018-12", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 108050.0},{"periodo": "2019-01", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 84.0},{"periodo": "2019-02", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 58926.0},{"periodo": "2019-02", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 70.0},{"periodo": "2019-02", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 981.0},{"periodo": "2019-03", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 55675.0},{"periodo": "2019-03", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos* s/ isen\u00e7\u00e3o ativa (dispensa)", "no_utentes_isentos": 1245940.0},{"periodo": "2019-03", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 52107.0},{"periodo": "2019-03", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 2052.0},{"periodo": "2019-03", "criterio_de_isencao": "N\u00ba utentes com inscri\u00e7\u00e3o ativa CSP e com pelo menos um benef\u00edcio compat\u00edvel com ITM (Isen\u00e7\u00e3o de Taxas Moderadoras)", "no_utentes_isentos": 4579426.0},{"periodo": "2019-04", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 23312.0},{"periodo": "2019-04", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 265725.0},{"periodo": "2019-04", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 55024.0},{"periodo": "2019-04", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 78.0},{"periodo": "2019-05", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1681471.0},{"periodo": "2019-05", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 100.0},{"periodo": "2019-05", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 82.0},{"periodo": "2019-05", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 52063.0},{"periodo": "2019-05", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 114957.0},{"periodo": "2019-05", "criterio_de_isencao": "N\u00ba utentes com inscri\u00e7\u00e3o ativa CSP e com pelo menos um benef\u00edcio compat\u00edvel com ITM (Isen\u00e7\u00e3o de Taxas Moderadoras)", "no_utentes_isentos": 4589307.0},{"periodo": "2019-06", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1680492.0},{"periodo": "2019-06", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 60717.0},{"periodo": "2019-07", "criterio_de_isencao": "N\u00ba utentes com inscri\u00e7\u00e3o ativa CSP e com pelo menos um benef\u00edcio compat\u00edvel com ITM (Isen\u00e7\u00e3o de Taxas Moderadoras)", "no_utentes_isentos": 4588779.0},{"periodo": "2019-08", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1681587.0},{"periodo": "2019-08", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 1179.0},{"periodo": "2019-09", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 53178.0},{"periodo": "2019-10", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2583283.0},{"periodo": "2019-10", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1678233.0},{"periodo": "2019-10", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 76.0},{"periodo": "2019-11", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2579753.0},{"periodo": "2019-11", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1681081.0},{"periodo": "2019-11", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 55063.0},{"periodo": "2019-12", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 21128.0},{"periodo": "2019-12", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 79.0},{"periodo": "2020-01", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 22066.0},{"periodo": "2020-01", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 6053.0},{"periodo": "2020-01", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 54425.0},{"periodo": "2020-02", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2569218.0},{"periodo": "2020-02", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 22279.0},{"periodo": "2020-02", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 293377.0},{"periodo": "2020-02", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 1151.0},{"periodo": "2020-02", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 54989.0},{"periodo": "2020-03", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 20508.0},{"periodo": "2020-03", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 53961.0},{"periodo": "2020-03", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 6069.0},{"periodo": "2020-03", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 113152.0},{"periodo": "2020-04", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2559545.0},{"periodo": "2020-04", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 6050.0},{"periodo": "2020-04", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 3712.0},{"periodo": "2020-04", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 123.0},{"periodo": "2020-04", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 98.0},{"periodo": "2020-05", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 3667.0},{"periodo": "2020-06", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 9785.0},{"periodo": "2020-07", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 1036.0},{"periodo": "2020-08", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 52906.0},{"periodo": "2020-08", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 2469.0},{"periodo": "2020-08", "criterio_de_isencao": "N\u00ba utentes com inscri\u00e7\u00e3o ativa CSP e com pelo menos um benef\u00edcio compat\u00edvel com ITM (Isen\u00e7\u00e3o de Taxas Moderadoras)", "no_utentes_isentos": 4387007.0},{"periodo": "2020-09", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 6056.0},{"periodo": "2020-10", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2402949.0},{"periodo": "2020-10", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1654168.0},{"periodo": "2020-10", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 55709.0},{"periodo": "2020-11", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 42781.0},{"periodo": "2020-11", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 94.0},{"periodo": "2020-12", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2393152.0},{"periodo": "2020-12", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 285989.0},{"periodo": "2020-12", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 6077.0},{"periodo": "2020-12", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 93.0},{"periodo": "2020-12", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 55621.0},{"periodo": "2021-01", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 39512.0},{"periodo": "2021-02", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2379962.0},{"periodo": "2021-02", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 6038.0},{"periodo": "2021-02", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 1030.0},{"periodo": "2021-03", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2376654.0},{"periodo": "2021-03", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 9975.0},{"periodo": "2021-03", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 273817.0},{"periodo": "2021-03", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 39640.0},{"periodo": "2021-03", "criterio_de_isencao": "Antigos Combatentes e c\u00f4njuges sobrevivos", "no_utentes_isentos": 293080.0},{"periodo": "2021-03", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 57503.0},{"periodo": "2021-04", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 39239.0},{"periodo": "2021-04", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 90.0},{"periodo": "2021-04", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 130.0},{"periodo": "2021-04", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos* s/ isen\u00e7\u00e3o ativa (dispensa)", "no_utentes_isentos": 1377532.0},{"periodo": "2021-04", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 54034.0},{"periodo": "2021-04", "criterio_de_isencao": "N\u00ba utentes com inscri\u00e7\u00e3o ativa CSP e com pelo menos um benef\u00edcio compat\u00edvel com ITM (Isen\u00e7\u00e3o de Taxas Moderadoras)", "no_utentes_isentos": 4382327.0},{"periodo": "2021-05", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1645357.0},{"periodo": "2021-05", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 39136.0},{"periodo": "2021-05", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos* s/ isen\u00e7\u00e3o ativa (dispensa)", "no_utentes_isentos": 1383431.0},{"periodo": "2021-05", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 98932.0},{"periodo": "2021-06", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1644456.0},{"periodo": "2021-06", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 6096.0},{"periodo": "2021-06", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 88.0},{"periodo": "2021-06", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 1100.0},{"periodo": "2021-07", "criterio_de_isencao": "N\u00ba utentes com inscri\u00e7\u00e3o ativa CSP e com pelo menos um benef\u00edcio compat\u00edvel com ITM (Isen\u00e7\u00e3o de Taxas Moderadoras)", "no_utentes_isentos": 4378797.0},{"periodo": "2021-07", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 9662.0},{"periodo": "2021-07", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 6096.0},{"periodo": "2021-07", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 88.0},{"periodo": "2021-07", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 134.0},{"periodo": "2021-07", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 1100.0},{"periodo": "2021-07", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos* s/ isen\u00e7\u00e3o ativa (dispensa)", "no_utentes_isentos": 1388169.0},{"periodo": "2021-08", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 8337.0},{"periodo": "2021-08", "criterio_de_isencao": "N\u00ba utentes com inscri\u00e7\u00e3o ativa CSP e com pelo menos um benef\u00edcio compat\u00edvel com ITM (Isen\u00e7\u00e3o de Taxas Moderadoras)", "no_utentes_isentos": 4377891.0},{"periodo": "2021-09", "criterio_de_isencao": "N\u00ba utentes com inscri\u00e7\u00e3o ativa CSP e com pelo menos um benef\u00edcio compat\u00edvel com ITM (Isen\u00e7\u00e3o de Taxas Moderadoras)", "no_utentes_isentos": 4381000.0},{"periodo": "2021-09", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 6143.0},{"periodo": "2021-09", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 3507.0},{"periodo": "2021-09", "criterio_de_isencao": "Antigos Combatentes e c\u00f4njuges sobrevivos", "no_utentes_isentos": 294462.0},{"periodo": "2021-10", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2285830.0},{"periodo": "2021-10", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 108.0},{"periodo": "2021-11", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2284590.0},{"periodo": "2021-11", "criterio_de_isencao": "Antigos Combatentes e c\u00f4njuges sobrevivos", "no_utentes_isentos": 348378.0},{"periodo": "2021-12", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 3527.0},{"periodo": "2021-12", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 83.0},{"periodo": "2021-12", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 108.0},{"periodo": "2021-12", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 2684.0},{"periodo": "2022-01", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 7223.0},{"periodo": "2022-01", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 288150.0},{"periodo": "2022-01", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos* s/ isen\u00e7\u00e3o ativa (dispensa)", "no_utentes_isentos": 1432104.0},{"periodo": "2022-01", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 2693.0},{"periodo": "2022-02", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2273733.0},{"periodo": "2022-02", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 38597.0},{"periodo": "2022-02", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos* s/ isen\u00e7\u00e3o ativa (dispensa)", "no_utentes_isentos": 1437138.0},{"periodo": "2022-03", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 93.0},{"periodo": "2022-04", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2266130.0},{"periodo": "2022-04", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1642893.0},{"periodo": "2022-04", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 6226.0},{"periodo": "2022-04", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 94.0},{"periodo": "2022-05", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 94.0},{"periodo": "2022-05", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 99741.0},{"periodo": "2022-06", "criterio_de_isencao": "N\u00ba utentes com inscri\u00e7\u00e3o ativa CSP e com pelo menos um benef\u00edcio compat\u00edvel com ITM (Isen\u00e7\u00e3o de Taxas Moderadoras)", "no_utentes_isentos": 4339406.0},{"periodo": "2022-06", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2258907.0},{"periodo": "2022-06", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 2727.0},{"periodo": "2022-07", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 98.0},{"periodo": "2022-08", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1643106.0},{"periodo": "2022-09", "criterio_de_isencao": "N\u00ba utentes com inscri\u00e7\u00e3o ativa CSP e com pelo menos um benef\u00edcio compat\u00edvel com ITM (Isen\u00e7\u00e3o de Taxas Moderadoras)", "no_utentes_isentos": 4335705.0},{"periodo": "2022-09", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 90.0},{"periodo": "2022-09", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 98157.0},{"periodo": "2022-10", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 321231.0},{"periodo": "2022-10", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 3506.0},{"periodo": "2022-10", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 97470.0},{"periodo": "2022-11", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 6285.0},{"periodo": "2022-11", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 2654.0},{"periodo": "2022-12", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 105.0},{"periodo": "2022-12", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 56851.0},{"periodo": "2022-12", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 2786.0},{"periodo": "2022-12", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 95773.0},{"periodo": "2023-01", "criterio_de_isencao": "N\u00ba utentes com inscri\u00e7\u00e3o ativa CSP e com pelo menos um benef\u00edcio compat\u00edvel com ITM (Isen\u00e7\u00e3o de Taxas Moderadoras)", "no_utentes_isentos": 4206615.0},{"periodo": "2023-01", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2107335.0},{"periodo": "2023-01", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 316067.0},{"periodo": "2023-01", "criterio_de_isencao": "Antigos Combatentes e c\u00f4njuges sobrevivos", "no_utentes_isentos": 1551453.0},{"periodo": "2023-01", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 2788.0},{"periodo": "2023-01", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 95813.0},{"periodo": "2023-02", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 37182.0},{"periodo": "2023-02", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 6282.0},{"periodo": "2023-02", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 3481.0},{"periodo": "2023-02", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 103.0},{"periodo": "2023-02", "criterio_de_isencao": "Antigos Combatentes e c\u00f4njuges sobrevivos", "no_utentes_isentos": 1557739.0},{"periodo": "2023-03", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1641867.0},{"periodo": "2023-03", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos* s/ isen\u00e7\u00e3o ativa (dispensa)", "no_utentes_isentos": 2335.0},{"periodo": "2023-04", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1640496.0},{"periodo": "2023-04", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 337840.0},{"periodo": "2023-04", "criterio_de_isencao": "Antigos Combatentes e c\u00f4njuges sobrevivos", "no_utentes_isentos": 1574578.0},{"periodo": "2023-04", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 55594.0},{"periodo": "2023-04", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 2825.0},{"periodo": "2023-05", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 94300.0},{"periodo": "2023-06", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2087765.0},{"periodo": "2023-06", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 335464.0},{"periodo": "2023-06", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 3468.0},{"periodo": "2023-06", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 55518.0},{"periodo": "2023-06", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 94187.0},{"periodo": "2023-07", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 3430.0},{"periodo": "2023-07", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 6287.0},{"periodo": "2023-07", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 113.0},{"periodo": "2023-07", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 98.0},{"periodo": "2023-07", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 96179.0},{"periodo": "2023-08", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 110.0},{"periodo": "2023-08", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 2850.0},{"periodo": "2023-09", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 2854.0},{"periodo": "2023-10", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 1394.0},{"periodo": "2023-10", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 57324.0},{"periodo": "2023-10", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 2854.0},{"periodo": "2023-11", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 3040.0},{"periodo": "2023-11", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1630677.0},{"periodo": "2023-11", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 6273.0},{"periodo": "2023-11", "criterio_de_isencao": "Antigos Combatentes e c\u00f4njuges sobrevivos", "no_utentes_isentos": 333195.0},{"periodo": "2023-11", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 2866.0},{"periodo": "2023-11", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 92913.0},{"periodo": "2024-01", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 2793.0},{"periodo": "2024-01", "criterio_de_isencao": "Antigos Combatentes e c\u00f4njuges sobrevivos", "no_utentes_isentos": 331259.0},{"periodo": "2024-02", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2089600.0},{"periodo": "2024-02", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1617668.0},{"periodo": "2024-02", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 347314.0},{"periodo": "2024-02", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 33843.0},{"periodo": "2024-02", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 6250.0},{"periodo": "2024-02", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 89.0},{"periodo": "2024-02", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 93.0},{"periodo": "2024-02", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 88.0},{"periodo": "2024-02", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos* s/ isen\u00e7\u00e3o ativa (dispensa)", "no_utentes_isentos": 1620697.0},{"periodo": "2024-02", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 58334.0},{"periodo": "2024-02", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 2874.0},{"periodo": "2024-03", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 351435.0},{"periodo": "2024-03", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 33443.0},{"periodo": "2024-03", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos* s/ isen\u00e7\u00e3o ativa (dispensa)", "no_utentes_isentos": 1620143.0},{"periodo": "2024-03", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 2873.0},{"periodo": "2024-03", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 91367.0},{"periodo": "2024-04", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1604838.0},{"periodo": "2024-04", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 356569.0},{"periodo": "2024-04", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 95.0},{"periodo": "2024-05", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2074883.0},{"periodo": "2024-05", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 32924.0},{"periodo": "2024-05", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 3428.0},{"periodo": "2024-05", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 85.0},{"periodo": "2024-05", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 81.0},{"periodo": "2024-05", "criterio_de_isencao": "Antigos Combatentes e c\u00f4njuges sobrevivos", "no_utentes_isentos": 327381.0},{"periodo": "2024-05", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 954.0},{"periodo": "2024-05", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos* s/ isen\u00e7\u00e3o ativa (dispensa)", "no_utentes_isentos": 1636753.0},{"periodo": "2024-05", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 55962.0},{"periodo": "2024-05", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 2894.0},{"periodo": "2024-06", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 77.0},{"periodo": "2024-07", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 2503.0},{"periodo": "2024-07", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 373084.0},{"periodo": "2024-07", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 3425.0},{"periodo": "2024-07", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 84.0},{"periodo": "2024-07", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 73.0},{"periodo": "2024-07", "criterio_de_isencao": "Antigos Combatentes e c\u00f4njuges sobrevivos", "no_utentes_isentos": 326156.0},{"periodo": "2024-07", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 955.0},{"periodo": "2024-07", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 92380.0},{"periodo": "2011-12", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 215760.0},{"periodo": "2011-12", "criterio_de_isencao": "Crian\u00e7as at\u00e9 12 anos de idade (inclusive)", "no_utentes_isentos": 1390857.0},{"periodo": "2011-12", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": null},{"periodo": "2011-12", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": null},{"periodo": "2011-12", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 55.0},{"periodo": "2011-12", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": null},{"periodo": "2011-12", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 196408.0},{"periodo": "2012-01", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2925829.0},{"periodo": "2012-01", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 733.0},{"periodo": "2013-01", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 3785.0},{"periodo": "2013-01", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 3367.0},{"periodo": "2013-01", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": null},{"periodo": "2013-01", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 68667.0},{"periodo": "2014-01", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2601303.0},{"periodo": "2014-01", "criterio_de_isencao": "Crian\u00e7as at\u00e9 12 anos de idade (inclusive)", "no_utentes_isentos": 1268317.0},{"periodo": "2014-01", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": null},{"periodo": "2014-01", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 139530.0},{"periodo": "2014-01", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 79.0},{"periodo": "2015-12", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 145080.0},{"periodo": "2015-12", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 5056.0},{"periodo": "2015-12", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 29.0},{"periodo": "2015-12", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 128100.0},{"periodo": "2016-01", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 5061.0},{"periodo": "2016-01", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 128897.0},{"periodo": "2016-02", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2698196.0},{"periodo": "2016-02", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 5075.0},{"periodo": "2016-02", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 31.0},{"periodo": "2016-02", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos", "no_utentes_isentos": 890120.0},{"periodo": "2016-03", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 152090.0},{"periodo": "2016-03", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 5092.0},{"periodo": "2016-03", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos", "no_utentes_isentos": 890120.0},{"periodo": "2016-03", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 1775.0},{"periodo": "2016-04", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1810656.0},{"periodo": "2016-04", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 5100.0},{"periodo": "2016-04", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 35.0},{"periodo": "2016-05", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 5108.0},{"periodo": "2016-06", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1806428.0},{"periodo": "2016-06", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 1854.0},{"periodo": "2016-07", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 220619.0},{"periodo": "2016-07", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 44.0},{"periodo": "2016-07", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 40.0},{"periodo": "2016-07", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 676.0},{"periodo": "2016-08", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 105.0},{"periodo": "2016-08", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 138353.0},{"periodo": "2016-09", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 145595.0},{"periodo": "2016-09", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 223124.0},{"periodo": "2016-09", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 199388.0},{"periodo": "2016-10", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos", "no_utentes_isentos": 890120.0},{"periodo": "2016-11", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 206065.0},{"periodo": "2016-11", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 5258.0},{"periodo": "2016-11", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 98.0},{"periodo": "2016-12", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 101.0},{"periodo": "2016-12", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 1960.0},{"periodo": "2016-12", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 140794.0},{"periodo": "2017-01", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 5317.0},{"periodo": "2017-01", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos", "no_utentes_isentos": 890120.0},{"periodo": "2017-01", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 1968.0},{"periodo": "2017-02", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2627516.0},{"periodo": "2017-02", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 5346.0},{"periodo": "2017-02", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 933.0},{"periodo": "2017-03", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 233765.0},{"periodo": "2017-03", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 4557.0},{"periodo": "2017-03", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 996.0},{"periodo": "2017-03", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos", "no_utentes_isentos": 890120.0},{"periodo": "2017-03", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 33722.0},{"periodo": "2017-03", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 2012.0},{"periodo": "2017-04", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1779005.0},{"periodo": "2017-04", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 221021.0},{"periodo": "2017-04", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 138.0},{"periodo": "2017-04", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 33799.0},{"periodo": "2017-04", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 146382.0},{"periodo": "2017-05", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 237260.0},{"periodo": "2017-05", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 4557.0},{"periodo": "2017-05", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 33891.0},{"periodo": "2017-06", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2629404.0},{"periodo": "2017-06", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1773046.0},{"periodo": "2017-07", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1771901.0},{"periodo": "2017-07", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 1143.0},{"periodo": "2017-07", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 2086.0},{"periodo": "2017-07", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 149669.0},{"periodo": "2017-08", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1769172.0},{"periodo": "2017-08", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 242134.0},{"periodo": "2017-08", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos", "no_utentes_isentos": 890120.0},{"periodo": "2017-09", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 228812.0},{"periodo": "2017-09", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 5424.0},{"periodo": "2017-09", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 49.0},{"periodo": "2017-09", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos", "no_utentes_isentos": 890120.0},{"periodo": "2017-09", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 2033.0},{"periodo": "2017-09", "criterio_de_isencao": "N\u00ba utentes com inscri\u00e7\u00e3o ativa CSP e com pelo menos um benef\u00edcio compat\u00edvel com ITM (Isen\u00e7\u00e3o de Taxas Moderadoras)", "no_utentes_isentos": 4727875.0},{"periodo": "2017-10", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1703762.0},{"periodo": "2017-10", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 25.0},{"periodo": "2017-10", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2890124.0},{"periodo": "2017-10", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 783.0},{"periodo": "2017-10", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 96843.0},{"periodo": "2017-11", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2889846.0},{"periodo": "2017-11", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 785.0},{"periodo": "2017-11", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 87.0},{"periodo": "2017-11", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 97416.0},{"periodo": "2017-12", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 35.0},{"periodo": "2017-12", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 95323.0},{"periodo": "2017-12", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 42366.0},{"periodo": "2018-01", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 4187.0},{"periodo": "2018-01", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 5297.0},{"periodo": "2018-02", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1695217.0},{"periodo": "2018-02", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 43946.0},{"periodo": "2018-03", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 236419.0},{"periodo": "2018-03", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 100569.0},{"periodo": "2018-04", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 32.0},{"periodo": "2018-05", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 1818.0},{"periodo": "2018-05", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 240179.0},{"periodo": "2018-05", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 24431.0},{"periodo": "2018-06", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 859.0},{"periodo": "2018-06", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos", "no_utentes_isentos": 1181173.0},{"periodo": "2018-06", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 24384.0},{"periodo": "2018-06", "criterio_de_isencao": "N\u00ba utentes com inscri\u00e7\u00e3o ativa CSP e com pelo menos um benef\u00edcio compat\u00edvel com ITM (Isen\u00e7\u00e3o de Taxas Moderadoras)", "no_utentes_isentos": 4702261.0},{"periodo": "2018-07", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 41.0},{"periodo": "2018-07", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 1890.0},{"periodo": "2018-07", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2882047.0},{"periodo": "2018-07", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 45037.0},{"periodo": "2018-07", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 25583.0},{"periodo": "2018-08", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2879759.0},{"periodo": "2018-08", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 51988.0},{"periodo": "2018-08", "criterio_de_isencao": "N\u00ba utentes com inscri\u00e7\u00e3o ativa CSP e com pelo menos um benef\u00edcio compat\u00edvel com ITM (Isen\u00e7\u00e3o de Taxas Moderadoras)", "no_utentes_isentos": 4707223.0},{"periodo": "2018-09", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1688610.0},{"periodo": "2018-09", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 1890.0},{"periodo": "2018-09", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2874404.0},{"periodo": "2018-10", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 4208.0},{"periodo": "2018-10", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 106680.0},{"periodo": "2018-10", "criterio_de_isencao": "N\u00ba utentes com inscri\u00e7\u00e3o ativa CSP e com pelo menos um benef\u00edcio compat\u00edvel com ITM (Isen\u00e7\u00e3o de Taxas Moderadoras)", "no_utentes_isentos": 4589666.0},{"periodo": "2018-11", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos", "no_utentes_isentos": 817260.0},{"periodo": "2018-11", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 46148.0},{"periodo": "2018-11", "criterio_de_isencao": "N\u00ba utentes com inscri\u00e7\u00e3o ativa CSP e com pelo menos um benef\u00edcio compat\u00edvel com ITM (Isen\u00e7\u00e3o de Taxas Moderadoras)", "no_utentes_isentos": 4594445.0},{"periodo": "2018-12", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2671330.0},{"periodo": "2018-12", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1685129.0},{"periodo": "2018-12", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 4210.0},{"periodo": "2018-12", "criterio_de_isencao": "N\u00ba utentes com inscri\u00e7\u00e3o ativa CSP e com pelo menos um benef\u00edcio compat\u00edvel com ITM (Isen\u00e7\u00e3o de Taxas Moderadoras)", "no_utentes_isentos": 4591644.0},{"periodo": "2019-01", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2733001.0},{"periodo": "2019-01", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 26243.0},{"periodo": "2019-01", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 51185.0},{"periodo": "2019-01", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 2043.0},{"periodo": "2019-01", "criterio_de_isencao": "N\u00ba utentes com inscri\u00e7\u00e3o ativa CSP e com pelo menos um benef\u00edcio compat\u00edvel com ITM (Isen\u00e7\u00e3o de Taxas Moderadoras)", "no_utentes_isentos": 4583804.0},{"periodo": "2019-02", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 51724.0},{"periodo": "2019-03", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1683941.0},{"periodo": "2019-03", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 5775.0},{"periodo": "2019-03", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 109026.0},{"periodo": "2019-04", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 4179.0},{"periodo": "2019-04", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 51826.0},{"periodo": "2019-05", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos* s/ isen\u00e7\u00e3o ativa (dispensa)", "no_utentes_isentos": 1250138.0},{"periodo": "2019-06", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2719816.0},{"periodo": "2019-06", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 83.0},{"periodo": "2019-06", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 1128.0},{"periodo": "2019-06", "criterio_de_isencao": "N\u00ba utentes com inscri\u00e7\u00e3o ativa CSP e com pelo menos um benef\u00edcio compat\u00edvel com ITM (Isen\u00e7\u00e3o de Taxas Moderadoras)", "no_utentes_isentos": 4589039.0},{"periodo": "2019-07", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2717296.0},{"periodo": "2019-07", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1681139.0},{"periodo": "2019-07", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 4148.0},{"periodo": "2019-07", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 100.0},{"periodo": "2019-07", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 52648.0},{"periodo": "2019-08", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 279968.0},{"periodo": "2019-08", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 5902.0},{"periodo": "2019-08", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 4114.0},{"periodo": "2019-08", "criterio_de_isencao": "N\u00ba utentes com inscri\u00e7\u00e3o ativa CSP e com pelo menos um benef\u00edcio compat\u00edvel com ITM (Isen\u00e7\u00e3o de Taxas Moderadoras)", "no_utentes_isentos": 4583552.0},{"periodo": "2019-09", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 111.0},{"periodo": "2019-09", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos* s/ isen\u00e7\u00e3o ativa (dispensa)", "no_utentes_isentos": 1263443.0},{"periodo": "2019-09", "criterio_de_isencao": "N\u00ba utentes com inscri\u00e7\u00e3o ativa CSP e com pelo menos um benef\u00edcio compat\u00edvel com ITM (Isen\u00e7\u00e3o de Taxas Moderadoras)", "no_utentes_isentos": 4584963.0},{"periodo": "2019-11", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 6002.0},{"periodo": "2019-11", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 118.0},{"periodo": "2019-11", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 91.0},{"periodo": "2019-11", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 53754.0},{"periodo": "2020-02", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 97.0},{"periodo": "2020-02", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 2398.0},{"periodo": "2020-02", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 115245.0},{"periodo": "2020-02", "criterio_de_isencao": "N\u00ba utentes com inscri\u00e7\u00e3o ativa CSP e com pelo menos um benef\u00edcio compat\u00edvel com ITM (Isen\u00e7\u00e3o de Taxas Moderadoras)", "no_utentes_isentos": 4463182.0},{"periodo": "2020-03", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2565187.0},{"periodo": "2020-03", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 100.0},{"periodo": "2020-03", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 1141.0},{"periodo": "2020-04", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1673479.0},{"periodo": "2020-05", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2552263.0},{"periodo": "2020-05", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 2412.0},{"periodo": "2020-06", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 48898.0},{"periodo": "2020-06", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 51867.0},{"periodo": "2020-07", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 81.0},{"periodo": "2020-07", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 122.0},{"periodo": "2020-07", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos* s/ isen\u00e7\u00e3o ativa (dispensa)", "no_utentes_isentos": 1346122.0},{"periodo": "2020-07", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 105181.0},{"periodo": "2020-08", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 46032.0},{"periodo": "2020-08", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 6055.0},{"periodo": "2020-08", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos* s/ isen\u00e7\u00e3o ativa (dispensa)", "no_utentes_isentos": 1350994.0},{"periodo": "2020-09", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2539659.0},{"periodo": "2020-09", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 286582.0},{"periodo": "2020-09", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 3606.0},{"periodo": "2020-09", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 2490.0},{"periodo": "2020-09", "criterio_de_isencao": "N\u00ba utentes com inscri\u00e7\u00e3o ativa CSP e com pelo menos um benef\u00edcio compat\u00edvel com ITM (Isen\u00e7\u00e3o de Taxas Moderadoras)", "no_utentes_isentos": 4382571.0},{"periodo": "2020-10", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 286547.0},{"periodo": "2020-10", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 3584.0},{"periodo": "2020-10", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 1047.0},{"periodo": "2020-10", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos* s/ isen\u00e7\u00e3o ativa (dispensa)", "no_utentes_isentos": 1403576.0},{"periodo": "2020-11", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1653395.0},{"periodo": "2020-11", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 111.0},{"periodo": "2020-11", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos* s/ isen\u00e7\u00e3o ativa (dispensa)", "no_utentes_isentos": 1407304.0},{"periodo": "2020-11", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 2528.0},{"periodo": "2020-12", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 40560.0},{"periodo": "2020-12", "criterio_de_isencao": "N\u00ba utentes com inscri\u00e7\u00e3o ativa CSP e com pelo menos um benef\u00edcio compat\u00edvel com ITM (Isen\u00e7\u00e3o de Taxas Moderadoras)", "no_utentes_isentos": 4241712.0},{"periodo": "2021-01", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1649397.0},{"periodo": "2021-01", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos* s/ isen\u00e7\u00e3o ativa (dispensa)", "no_utentes_isentos": 1423857.0},{"periodo": "2021-02", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 10128.0},{"periodo": "2021-02", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 89.0},{"periodo": "2021-02", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 56293.0},{"periodo": "2021-02", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 2539.0},{"periodo": "2021-03", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 3467.0},{"periodo": "2021-03", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 1068.0},{"periodo": "2021-03", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos* s/ isen\u00e7\u00e3o ativa (dispensa)", "no_utentes_isentos": 1370383.0},{"periodo": "2021-04", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1647497.0},{"periodo": "2021-04", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 3467.0},{"periodo": "2021-04", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 98581.0},{"periodo": "2021-05", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 279423.0},{"periodo": "2021-05", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 108.0},{"periodo": "2021-05", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 1065.0},{"periodo": "2021-05", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 54051.0},{"periodo": "2021-05", "criterio_de_isencao": "N\u00ba utentes com inscri\u00e7\u00e3o ativa CSP e com pelo menos um benef\u00edcio compat\u00edvel com ITM (Isen\u00e7\u00e3o de Taxas Moderadoras)", "no_utentes_isentos": 4380682.0},{"periodo": "2021-06", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 281797.0},{"periodo": "2021-06", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 134.0},{"periodo": "2021-06", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 114.0},{"periodo": "2021-06", "criterio_de_isencao": "Antigos Combatentes e c\u00f4njuges sobrevivos", "no_utentes_isentos": 293564.0},{"periodo": "2021-07", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 38592.0},{"periodo": "2021-07", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 54026.0},{"periodo": "2021-08", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 286639.0},{"periodo": "2021-08", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 3492.0},{"periodo": "2021-09", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 133.0},{"periodo": "2021-09", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos* s/ isen\u00e7\u00e3o ativa (dispensa)", "no_utentes_isentos": 1400471.0},{"periodo": "2021-09", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 55019.0},{"periodo": "2021-10", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1641804.0},{"periodo": "2021-10", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 55812.0},{"periodo": "2021-10", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 2662.0},{"periodo": "2021-11", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 8568.0},{"periodo": "2021-12", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1644157.0},{"periodo": "2022-01", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1644005.0},{"periodo": "2022-01", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 122.0},{"periodo": "2022-02", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 1291.0},{"periodo": "2022-02", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 99136.0},{"periodo": "2022-03", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2273733.0},{"periodo": "2022-03", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1644937.0},{"periodo": "2022-03", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 1291.0},{"periodo": "2022-04", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 292460.0},{"periodo": "2022-04", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 99713.0},{"periodo": "2022-05", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 306336.0},{"periodo": "2022-05", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 39966.0},{"periodo": "2022-05", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 2724.0},{"periodo": "2022-06", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 5587.0},{"periodo": "2022-06", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1643849.0},{"periodo": "2022-06", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 39949.0},{"periodo": "2022-06", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 1981.0},{"periodo": "2022-06", "criterio_de_isencao": "Antigos Combatentes e c\u00f4njuges sobrevivos", "no_utentes_isentos": 344433.0},{"periodo": "2022-06", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 54127.0},{"periodo": "2022-06", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 99162.0},{"periodo": "2022-07", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1642148.0},{"periodo": "2022-07", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 39665.0},{"periodo": "2022-07", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 120.0},{"periodo": "2022-07", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos* s/ isen\u00e7\u00e3o ativa (dispensa)", "no_utentes_isentos": 1459329.0},{"periodo": "2022-07", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 2738.0},{"periodo": "2022-08", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 3503.0},{"periodo": "2022-08", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 91.0},{"periodo": "2022-09", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 4341.0},{"periodo": "2022-09", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 318238.0},{"periodo": "2022-09", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 3501.0},{"periodo": "2022-09", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 55613.0},{"periodo": "2022-10", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 95.0},{"periodo": "2022-10", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos* s/ isen\u00e7\u00e3o ativa (dispensa)", "no_utentes_isentos": 1519327.0},{"periodo": "2022-10", "criterio_de_isencao": "Antigos Combatentes e c\u00f4njuges sobrevivos", "no_utentes_isentos": 342260.0},{"periodo": "2022-11", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1644337.0},{"periodo": "2022-11", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 56565.0},{"periodo": "2022-12", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2111875.0},{"periodo": "2022-12", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 104.0},{"periodo": "2022-12", "criterio_de_isencao": "Antigos Combatentes e c\u00f4njuges sobrevivos", "no_utentes_isentos": 1531191.0},{"periodo": "2023-01", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1642749.0},{"periodo": "2023-01", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 339933.0},{"periodo": "2023-01", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 57084.0},{"periodo": "2023-02", "criterio_de_isencao": "N\u00ba utentes com inscri\u00e7\u00e3o ativa CSP e com pelo menos um benef\u00edcio compat\u00edvel com ITM (Isen\u00e7\u00e3o de Taxas Moderadoras)", "no_utentes_isentos": 4203954.0},{"periodo": "2023-02", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2102961.0},{"periodo": "2023-02", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 2798.0},{"periodo": "2023-03", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 6289.0},{"periodo": "2023-03", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 338408.0},{"periodo": "2023-03", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 2816.0},{"periodo": "2023-03", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 94663.0},{"periodo": "2023-04", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 327533.0},{"periodo": "2023-04", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 94232.0},{"periodo": "2023-05", "criterio_de_isencao": "N\u00ba utentes com inscri\u00e7\u00e3o ativa CSP e com pelo menos um benef\u00edcio compat\u00edvel com ITM (Isen\u00e7\u00e3o de Taxas Moderadoras)", "no_utentes_isentos": 4197614.0},{"periodo": "2023-05", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 3494.0},{"periodo": "2023-05", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 55558.0},{"periodo": "2023-06", "criterio_de_isencao": "N\u00ba utentes com inscri\u00e7\u00e3o ativa CSP e com pelo menos um benef\u00edcio compat\u00edvel com ITM (Isen\u00e7\u00e3o de Taxas Moderadoras)", "no_utentes_isentos": 4197062.0},{"periodo": "2023-06", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 89.0},{"periodo": "2023-06", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos* s/ isen\u00e7\u00e3o ativa (dispensa)", "no_utentes_isentos": 1445.0},{"periodo": "2023-06", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 2837.0},{"periodo": "2023-07", "criterio_de_isencao": "N\u00ba utentes com inscri\u00e7\u00e3o ativa CSP e com pelo menos um benef\u00edcio compat\u00edvel com ITM (Isen\u00e7\u00e3o de Taxas Moderadoras)", "no_utentes_isentos": 4196145.0},{"periodo": "2023-07", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 3469.0},{"periodo": "2023-07", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos* s/ isen\u00e7\u00e3o ativa (dispensa)", "no_utentes_isentos": 1594037.0},{"periodo": "2023-07", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 2850.0},{"periodo": "2023-08", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2077178.0},{"periodo": "2023-08", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1634159.0},{"periodo": "2023-08", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 3462.0},{"periodo": "2023-08", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 1446.0},{"periodo": "2023-09", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 6283.0},{"periodo": "2023-09", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 102.0},{"periodo": "2023-09", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos* s/ isen\u00e7\u00e3o ativa (dispensa)", "no_utentes_isentos": 1607745.0},{"periodo": "2023-10", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 2972.0},{"periodo": "2023-10", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1632526.0},{"periodo": "2023-10", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 3468.0},{"periodo": "2023-11", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 36171.0},{"periodo": "2023-11", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 3455.0},{"periodo": "2023-11", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 96.0},{"periodo": "2023-12", "criterio_de_isencao": "N\u00ba utentes com inscri\u00e7\u00e3o ativa CSP e com pelo menos um benef\u00edcio compat\u00edvel com ITM (Isen\u00e7\u00e3o de Taxas Moderadoras)", "no_utentes_isentos": 4201525.0},{"periodo": "2023-12", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 2962.0},{"periodo": "2023-12", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 3458.0},{"periodo": "2023-12", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 92.0},{"periodo": "2023-12", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 1457.0},{"periodo": "2023-12", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 58821.0},{"periodo": "2024-01", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1626480.0},{"periodo": "2024-02", "criterio_de_isencao": "N\u00ba utentes com inscri\u00e7\u00e3o ativa CSP e com pelo menos um benef\u00edcio compat\u00edvel com ITM (Isen\u00e7\u00e3o de Taxas Moderadoras)", "no_utentes_isentos": 4158680.0},{"periodo": "2024-02", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 2751.0},{"periodo": "2024-02", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 3445.0},{"periodo": "2024-03", "criterio_de_isencao": "N\u00ba utentes com inscri\u00e7\u00e3o ativa CSP e com pelo menos um benef\u00edcio compat\u00edvel com ITM (Isen\u00e7\u00e3o de Taxas Moderadoras)", "no_utentes_isentos": 4136088.0},{"periodo": "2024-03", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 2783.0},{"periodo": "2024-03", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 6238.0},{"periodo": "2024-03", "criterio_de_isencao": "Antigos Combatentes e c\u00f4njuges sobrevivos", "no_utentes_isentos": 328670.0},{"periodo": "2024-03", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 1033.0},{"periodo": "2024-04", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos* s/ isen\u00e7\u00e3o ativa (dispensa)", "no_utentes_isentos": 699799.0},{"periodo": "2024-06", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 365163.0},{"periodo": "2024-06", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 86.0},{"periodo": "2024-06", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 991.0},{"periodo": "2024-06", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 2900.0},{"periodo": "2024-07", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 34837.0},{"periodo": "2024-07", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 2911.0},{"periodo": "2011-12", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": null},{"periodo": "2011-12", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos", "no_utentes_isentos": 890120.0},{"periodo": "2011-12", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 32947.0},{"periodo": "2012-01", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 3068.0},{"periodo": "2012-01", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": null},{"periodo": "2013-01", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": null},{"periodo": "2013-01", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": null},{"periodo": "2014-01", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 180409.0},{"periodo": "2014-01", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 4636.0},{"periodo": "2014-01", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 197.0},{"periodo": "2014-01", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 126210.0},{"periodo": "2015-12", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 29.0},{"periodo": "2015-12", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 82.0},{"periodo": "2016-01", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2695046.0},{"periodo": "2016-01", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 4430.0},{"periodo": "2016-02", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 149602.0},{"periodo": "2016-03", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 4470.0},{"periodo": "2016-03", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 33.0},{"periodo": "2016-03", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 130890.0},{"periodo": "2016-04", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 96.0},{"periodo": "2016-04", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos", "no_utentes_isentos": 890120.0},{"periodo": "2016-05", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 217473.0},{"periodo": "2016-05", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos", "no_utentes_isentos": 890120.0},{"periodo": "2016-06", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 4498.0},{"periodo": "2016-06", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 37.0},{"periodo": "2016-07", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 198132.0},{"periodo": "2016-07", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 100.0},{"periodo": "2016-07", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 31723.0},{"periodo": "2016-07", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 1872.0},{"periodo": "2016-08", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 201204.0},{"periodo": "2016-08", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 4515.0},{"periodo": "2016-08", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 49.0},{"periodo": "2016-08", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 694.0},{"periodo": "2016-08", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 31917.0},{"periodo": "2016-10", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 225733.0},{"periodo": "2016-10", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 5226.0},{"periodo": "2016-10", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 1897.0},{"periodo": "2016-11", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1793176.0},{"periodo": "2016-11", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 227838.0},{"periodo": "2016-11", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 138871.0},{"periodo": "2016-12", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 5278.0},{"periodo": "2016-12", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 37.0},{"periodo": "2016-12", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 33307.0},{"periodo": "2017-01", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2627018.0},{"periodo": "2017-01", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 212170.0},{"periodo": "2017-01", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 905.0},{"periodo": "2017-01", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 142498.0},{"periodo": "2017-04", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 235342.0},{"periodo": "2017-04", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 39.0},{"periodo": "2017-04", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 1044.0},{"periodo": "2017-04", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 2026.0},{"periodo": "2017-05", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 162094.0},{"periodo": "2017-05", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 41.0},{"periodo": "2017-05", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 1097.0},{"periodo": "2017-06", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 144.0},{"periodo": "2017-06", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos", "no_utentes_isentos": 890120.0},{"periodo": "2017-07", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2630096.0},{"periodo": "2017-07", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 164316.0},{"periodo": "2017-07", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 240955.0},{"periodo": "2017-08", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 5427.0},{"periodo": "2017-08", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 58.0},{"periodo": "2017-08", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 49.0},{"periodo": "2017-08", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 1159.0},{"periodo": "2017-08", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 34283.0},{"periodo": "2017-09", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1767602.0},{"periodo": "2017-09", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 116.0},{"periodo": "2017-09", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 35.0},{"periodo": "2017-10", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 1741.0},{"periodo": "2017-10", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 4240.0},{"periodo": "2017-10", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 5279.0},{"periodo": "2017-10", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 31130.0},{"periodo": "2017-10", "criterio_de_isencao": "N\u00ba utentes com inscri\u00e7\u00e3o ativa CSP e com pelo menos um benef\u00edcio compat\u00edvel com ITM (Isen\u00e7\u00e3o de Taxas Moderadoras)", "no_utentes_isentos": 4697462.0},{"periodo": "2017-11", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 4232.0},{"periodo": "2017-11", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 31333.0},{"periodo": "2017-12", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 4202.0},{"periodo": "2017-12", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2882094.0},{"periodo": "2018-01", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1696635.0},{"periodo": "2018-01", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 1762.0},{"periodo": "2018-01", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2879678.0},{"periodo": "2018-01", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos", "no_utentes_isentos": 1169110.0},{"periodo": "2018-01", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 31293.0},{"periodo": "2018-01", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 228323.0},{"periodo": "2018-01", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 95563.0},{"periodo": "2018-02", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 35.0},{"periodo": "2018-02", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2877150.0},{"periodo": "2018-02", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 815.0},{"periodo": "2018-02", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 31789.0},{"periodo": "2018-02", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 229887.0},{"periodo": "2018-03", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 37.0},{"periodo": "2018-03", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1693232.0},{"periodo": "2018-03", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 30.0},{"periodo": "2018-03", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 26786.0},{"periodo": "2018-04", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 37.0},{"periodo": "2018-04", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 1824.0},{"periodo": "2018-04", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos", "no_utentes_isentos": 1184979.0},{"periodo": "2018-04", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 238469.0},{"periodo": "2018-05", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1691625.0},{"periodo": "2018-05", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 4214.0},{"periodo": "2018-05", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 46181.0},{"periodo": "2018-06", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 40.0},{"periodo": "2018-06", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 5420.0},{"periodo": "2018-06", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 44715.0},{"periodo": "2018-07", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos", "no_utentes_isentos": 1196374.0},{"periodo": "2018-08", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 88.0},{"periodo": "2018-08", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 106455.0},{"periodo": "2018-09", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 5556.0},{"periodo": "2018-10", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 884.0},{"periodo": "2018-10", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 45836.0},{"periodo": "2018-11", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1687248.0},{"periodo": "2018-11", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 56.0},{"periodo": "2018-11", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 86.0},{"periodo": "2018-11", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 108408.0},{"periodo": "2018-12", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 46.0},{"periodo": "2019-01", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 61129.0},{"periodo": "2019-01", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 50.0},{"periodo": "2019-02", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2730102.0},{"periodo": "2019-02", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1684523.0},{"periodo": "2019-02", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 4213.0},{"periodo": "2019-02", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 89.0},{"periodo": "2019-03", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 69.0},{"periodo": "2019-03", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 72.0},{"periodo": "2019-03", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 994.0},{"periodo": "2019-04", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos* s/ isen\u00e7\u00e3o ativa (dispensa)", "no_utentes_isentos": 1248157.0},{"periodo": "2019-04", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 2104.0},{"periodo": "2019-05", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2722356.0},{"periodo": "2019-05", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 273178.0},{"periodo": "2019-05", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 61187.0},{"periodo": "2019-05", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 71.0},{"periodo": "2019-05", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 2160.0},{"periodo": "2019-06", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 4192.0},{"periodo": "2019-06", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 71.0},{"periodo": "2019-06", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 102.0},{"periodo": "2019-06", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 52432.0},{"periodo": "2019-06", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 2187.0},{"periodo": "2019-07", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 22658.0},{"periodo": "2019-07", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 278958.0},{"periodo": "2019-07", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 58396.0},{"periodo": "2019-07", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 5894.0},{"periodo": "2019-07", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 74.0},{"periodo": "2019-08", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 54567.0},{"periodo": "2019-08", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos* s/ isen\u00e7\u00e3o ativa (dispensa)", "no_utentes_isentos": 1247449.0},{"periodo": "2019-08", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 2197.0},{"periodo": "2019-09", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2716762.0},{"periodo": "2019-09", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 20034.0},{"periodo": "2019-09", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 5919.0},{"periodo": "2019-09", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 83.0},{"periodo": "2019-09", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 1158.0},{"periodo": "2019-09", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 2226.0},{"periodo": "2019-09", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 112778.0},{"periodo": "2019-10", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 18186.0},{"periodo": "2019-10", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 111.0},{"periodo": "2019-10", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 53444.0},{"periodo": "2019-10", "criterio_de_isencao": "N\u00ba utentes com inscri\u00e7\u00e3o ativa CSP e com pelo menos um benef\u00edcio compat\u00edvel com ITM (Isen\u00e7\u00e3o de Taxas Moderadoras)", "no_utentes_isentos": 4453814.0},{"periodo": "2019-11", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 292807.0},{"periodo": "2019-11", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 1159.0},{"periodo": "2019-11", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos* s/ isen\u00e7\u00e3o ativa (dispensa)", "no_utentes_isentos": 1308718.0},{"periodo": "2019-11", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 114387.0},{"periodo": "2019-11", "criterio_de_isencao": "N\u00ba utentes com inscri\u00e7\u00e3o ativa CSP e com pelo menos um benef\u00edcio compat\u00edvel com ITM (Isen\u00e7\u00e3o de Taxas Moderadoras)", "no_utentes_isentos": 4469839.0},{"periodo": "2019-12", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 1195.0},{"periodo": "2020-01", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2572162.0},{"periodo": "2020-01", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 3757.0},{"periodo": "2020-01", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 80.0},{"periodo": "2020-01", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 98.0},{"periodo": "2020-01", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos* s/ isen\u00e7\u00e3o ativa (dispensa)", "no_utentes_isentos": 1324436.0},{"periodo": "2020-02", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 53895.0},{"periodo": "2020-02", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 123.0},{"periodo": "2020-02", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos* s/ isen\u00e7\u00e3o ativa (dispensa)", "no_utentes_isentos": 1325128.0},{"periodo": "2020-03", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1677140.0},{"periodo": "2020-03", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 3746.0},{"periodo": "2020-03", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 55276.0},{"periodo": "2020-04", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 13022.0},{"periodo": "2020-04", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 81.0},{"periodo": "2020-04", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 1084.0},{"periodo": "2020-04", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 52083.0},{"periodo": "2020-05", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 123.0},{"periodo": "2020-06", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 288837.0},{"periodo": "2020-06", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 99.0},{"periodo": "2020-07", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 12271.0},{"periodo": "2020-08", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2539929.0},{"periodo": "2020-08", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 123.0},{"periodo": "2020-08", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 1039.0},{"periodo": "2020-08", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 104143.0},{"periodo": "2020-09", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1654475.0},{"periodo": "2020-09", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 125.0},{"periodo": "2020-09", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 52865.0},{"periodo": "2020-10", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 13071.0},{"periodo": "2020-10", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 43803.0},{"periodo": "2020-10", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 126.0},{"periodo": "2020-10", "criterio_de_isencao": "N\u00ba utentes com inscri\u00e7\u00e3o ativa CSP e com pelo menos um benef\u00edcio compat\u00edvel com ITM (Isen\u00e7\u00e3o de Taxas Moderadoras)", "no_utentes_isentos": 4257053.0},{"periodo": "2020-11", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2398680.0},{"periodo": "2020-11", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 286604.0},{"periodo": "2020-11", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 3566.0},{"periodo": "2020-11", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 126.0},{"periodo": "2020-11", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 1036.0},{"periodo": "2020-12", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1651556.0},{"periodo": "2020-12", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 1139.0},{"periodo": "2021-01", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2385604.0},{"periodo": "2021-02", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1648238.0},{"periodo": "2021-02", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 3482.0},{"periodo": "2021-02", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 130.0},{"periodo": "2021-03", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 89.0},{"periodo": "2021-03", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 129.0},{"periodo": "2021-04", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 9859.0},{"periodo": "2021-04", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 109.0},{"periodo": "2021-04", "criterio_de_isencao": "Antigos Combatentes e c\u00f4njuges sobrevivos", "no_utentes_isentos": 293649.0},{"periodo": "2021-05", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 2585.0},{"periodo": "2021-06", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 38592.0},{"periodo": "2021-06", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 2590.0},{"periodo": "2021-06", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 98779.0},{"periodo": "2021-07", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2367429.0},{"periodo": "2021-07", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1644456.0},{"periodo": "2021-07", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 3466.0},{"periodo": "2021-07", "criterio_de_isencao": "Antigos Combatentes e c\u00f4njuges sobrevivos", "no_utentes_isentos": 293564.0},{"periodo": "2021-08", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 86.0},{"periodo": "2021-08", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos* s/ isen\u00e7\u00e3o ativa (dispensa)", "no_utentes_isentos": 1396185.0},{"periodo": "2021-08", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 55035.0},{"periodo": "2021-08", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 2620.0},{"periodo": "2021-09", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2361316.0},{"periodo": "2021-10", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 6159.0},{"periodo": "2021-10", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 3519.0},{"periodo": "2021-10", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 1393.0},{"periodo": "2021-11", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 6195.0},{"periodo": "2021-11", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 3531.0},{"periodo": "2021-11", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 126.0},{"periodo": "2021-11", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 107.0},{"periodo": "2021-11", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 1573.0},{"periodo": "2021-11", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos* s/ isen\u00e7\u00e3o ativa (dispensa)", "no_utentes_isentos": 1418150.0},{"periodo": "2021-11", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 100616.0},{"periodo": "2021-12", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2281058.0},{"periodo": "2021-12", "criterio_de_isencao": "Antigos Combatentes e c\u00f4njuges sobrevivos", "no_utentes_isentos": 347830.0},{"periodo": "2021-12", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 98510.0},{"periodo": "2022-01", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 3537.0},{"periodo": "2022-01", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 98828.0},{"periodo": "2022-02", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1644937.0},{"periodo": "2022-02", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 292460.0},{"periodo": "2022-02", "criterio_de_isencao": "Antigos Combatentes e c\u00f4njuges sobrevivos", "no_utentes_isentos": 346700.0},{"periodo": "2022-02", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 56505.0},{"periodo": "2022-02", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 2700.0},{"periodo": "2022-03", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 6201.0},{"periodo": "2022-03", "criterio_de_isencao": "Antigos Combatentes e c\u00f4njuges sobrevivos", "no_utentes_isentos": 346700.0},{"periodo": "2022-03", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 56505.0},{"periodo": "2022-03", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 2700.0},{"periodo": "2022-04", "criterio_de_isencao": "N\u00ba utentes com inscri\u00e7\u00e3o ativa CSP e com pelo menos um benef\u00edcio compat\u00edvel com ITM (Isen\u00e7\u00e3o de Taxas Moderadoras)", "no_utentes_isentos": 4341520.0},{"periodo": "2022-04", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 3525.0},{"periodo": "2022-04", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 95.0},{"periodo": "2022-05", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2262501.0},{"periodo": "2022-05", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 6477.0},{"periodo": "2022-05", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 3527.0},{"periodo": "2022-05", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 123.0},{"periodo": "2022-05", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 100.0},{"periodo": "2022-05", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 1830.0},{"periodo": "2022-06", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 3518.0},{"periodo": "2022-06", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 99.0},{"periodo": "2022-07", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 91.0},{"periodo": "2022-07", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 54098.0},{"periodo": "2022-08", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 39300.0},{"periodo": "2022-08", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 98546.0},{"periodo": "2022-09", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2251081.0},{"periodo": "2022-09", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 6256.0},{"periodo": "2022-09", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 112.0},{"periodo": "2022-09", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 2449.0},{"periodo": "2022-09", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos* s/ isen\u00e7\u00e3o ativa (dispensa)", "no_utentes_isentos": 1472034.0},{"periodo": "2022-09", "criterio_de_isencao": "Antigos Combatentes e c\u00f4njuges sobrevivos", "no_utentes_isentos": 342724.0},{"periodo": "2022-09", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 2756.0},{"periodo": "2022-10", "criterio_de_isencao": "N\u00ba utentes com inscri\u00e7\u00e3o ativa CSP e com pelo menos um benef\u00edcio compat\u00edvel com ITM (Isen\u00e7\u00e3o de Taxas Moderadoras)", "no_utentes_isentos": 4225740.0},{"periodo": "2022-10", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2120357.0},{"periodo": "2022-10", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 4300.0},{"periodo": "2022-10", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 38983.0},{"periodo": "2022-10", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 90.0},{"periodo": "2022-10", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 55969.0},{"periodo": "2022-11", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 4326.0},{"periodo": "2022-11", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 3498.0},{"periodo": "2022-11", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos* s/ isen\u00e7\u00e3o ativa (dispensa)", "no_utentes_isentos": 1525606.0},{"periodo": "2022-11", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 2782.0},{"periodo": "2022-11", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 97108.0},{"periodo": "2022-12", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 3851.0},{"periodo": "2022-12", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1642423.0},{"periodo": "2022-12", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 6283.0},{"periodo": "2022-12", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 90.0},{"periodo": "2023-01", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 37439.0},{"periodo": "2023-01", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 108.0},{"periodo": "2023-02", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 3861.0},{"periodo": "2023-02", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 319770.0},{"periodo": "2023-02", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 108.0},{"periodo": "2023-02", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 91.0},{"periodo": "2023-02", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 339212.0},{"periodo": "2023-02", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos* s/ isen\u00e7\u00e3o ativa (dispensa)", "no_utentes_isentos": 2558.0},{"periodo": "2023-03", "criterio_de_isencao": "N\u00ba utentes com inscri\u00e7\u00e3o ativa CSP e com pelo menos um benef\u00edcio compat\u00edvel com ITM (Isen\u00e7\u00e3o de Taxas Moderadoras)", "no_utentes_isentos": 4203037.0},{"periodo": "2023-03", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 37458.0},{"periodo": "2023-04", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 3638.0},{"periodo": "2023-04", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 36710.0},{"periodo": "2023-04", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos* s/ isen\u00e7\u00e3o ativa (dispensa)", "no_utentes_isentos": 1753.0},{"periodo": "2023-05", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 331739.0},{"periodo": "2023-05", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 37361.0},{"periodo": "2023-05", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 94.0},{"periodo": "2023-06", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 3333.0},{"periodo": "2023-06", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1640664.0},{"periodo": "2023-06", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 37492.0},{"periodo": "2023-06", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 6282.0},{"periodo": "2023-06", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 96.0},{"periodo": "2023-07", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2083866.0},{"periodo": "2023-07", "criterio_de_isencao": "Incapacidade igual ou superior a 60%", "no_utentes_isentos": 344684.0},{"periodo": "2023-07", "criterio_de_isencao": "Antigos Combatentes e c\u00f4njuges sobrevivos", "no_utentes_isentos": 335979.0},{"periodo": "2023-07", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 1511.0},{"periodo": "2023-08", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 6284.0},{"periodo": "2023-09", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 3141.0},{"periodo": "2023-09", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 107.0},{"periodo": "2023-09", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 99.0},{"periodo": "2023-09", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 57346.0},{"periodo": "2023-10", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2120682.0},{"periodo": "2023-10", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 104.0},{"periodo": "2023-10", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 97.0},{"periodo": "2023-10", "criterio_de_isencao": "Doentes cr\u00f3nicos* s/ isen\u00e7\u00e3o ativa (dispensa)", "no_utentes_isentos": 1593355.0},{"periodo": "2023-11", "criterio_de_isencao": "N\u00ba utentes com inscri\u00e7\u00e3o ativa CSP e com pelo menos um benef\u00edcio compat\u00edvel com ITM (Isen\u00e7\u00e3o de Taxas Moderadoras)", "no_utentes_isentos": 4199923.0},{"periodo": "2023-11", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 102.0},{"periodo": "2023-12", "criterio_de_isencao": "Gr\u00e1vidas e parturientes", "no_utentes_isentos": 37503.0},{"periodo": "2023-12", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 93987.0},{"periodo": "2024-01", "criterio_de_isencao": "Militares e ex-militares das FA incapacitados", "no_utentes_isentos": 3447.0},{"periodo": "2024-01", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 90.0},{"periodo": "2024-01", "criterio_de_isencao": "Jovens integrados em qualquer das respostas sociais de acolhimento em virtude de decis\u00e3o judicial proferida em processo tutelar c\u00edvel", "no_utentes_isentos": 91.0},{"periodo": "2024-01", "criterio_de_isencao": "Dadores vivos de c\u00e9lulas, tecidos e \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 2877.0},{"periodo": "2024-01", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 91936.0},{"periodo": "2024-02", "criterio_de_isencao": "Requerentes de asilo e refugiados, respetivos c\u00f4njuges ou equiparados e descendentes diretos", "no_utentes_isentos": 1025.0},{"periodo": "2024-03", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 58199.0},{"periodo": "2024-04", "criterio_de_isencao": "N\u00ba utentes com inscri\u00e7\u00e3o ativa CSP e com pelo menos um benef\u00edcio compat\u00edvel com ITM (Isen\u00e7\u00e3o de Taxas Moderadoras)", "no_utentes_isentos": 4138010.0},{"periodo": "2024-04", "criterio_de_isencao": "Insufici\u00eancia econ\u00f3mica", "no_utentes_isentos": 2077458.0},{"periodo": "2024-04", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 2670.0},{"periodo": "2024-04", "criterio_de_isencao": "Jovens em processo de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o a correr termos em comiss\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens ou no tribunal", "no_utentes_isentos": 85.0},{"periodo": "2024-04", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 91446.0},{"periodo": "2024-05", "criterio_de_isencao": "N\u00ba utentes com inscri\u00e7\u00e3o ativa CSP e com pelo menos um benef\u00edcio compat\u00edvel com ITM (Isen\u00e7\u00e3o de Taxas Moderadoras)", "no_utentes_isentos": 4141176.0},{"periodo": "2024-05", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1606982.0},{"periodo": "2024-05", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 92.0},{"periodo": "2024-06", "criterio_de_isencao": "Desempregados e familiares", "no_utentes_isentos": 2489.0},{"periodo": "2024-06", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 6255.0},{"periodo": "2024-06", "criterio_de_isencao": "Dadores ben\u00e9volos de sangue", "no_utentes_isentos": 91284.0},{"periodo": "2024-07", "criterio_de_isencao": "Menores at\u00e9 17 anos e 365 dias", "no_utentes_isentos": 1608717.0},{"periodo": "2024-07", "criterio_de_isencao": "Doentes transplantados de \u00f3rg\u00e3os", "no_utentes_isentos": 6260.0},{"periodo": "2024-07", "criterio_de_isencao": "Jovens que se encontrem em cumprimento de medida tutelar de internamento, medida cautelar de guarda em centro educativo ou institui\u00e7\u00e3o", "no_utentes_isentos": 91.0},{"periodo": "2024-07", "criterio_de_isencao": "Bombeiros", "no_utentes_isentos": 55967.0}]